我係大學嘅私家偵探

前傳（與主線劇情無關，純屬了解主角性格背景）

經理的房間掛滿獎狀，那是酒店的驕傲。

我坐在房間裡，環視華麗的裝潢，深感佩服。

「所以話，你哋酒店可以Offer到咩價錢？」我問酒店經理。

「我哋向島酒店收費每人$650，我哋可以提供埋三個車位、兩小時任飲汽水、主題燈光效果、投影機同播放器材、鮮花擺設等等嘅配套。」經理微笑，彷彿許久沒有生意一樣：「我哋重做緊Promotion，唔收加一。」

我叫利譽東，現在中六，正準備考公開試，我卻自告奮勇說要籌辦謝師宴。

謝師宴是麻煩的東西，又要尋找場地，又要設計環節，最可恨的是總有一群人嫌價錢、嫌質素、嫌距離。

作為搞手，真的「兩頭不到岸」。

然而，我卻不惜一切吞下這塊骨頭。

「利先生，你覺得點？」經理綻放意味深長的微笑。

「叫我Waylon得啦。」我也笑容以對：「我都係覺得貴左少少。」

「請問你哋謝師宴人數會有幾多？」經理力挽狂瀾：「或者可以再傾傾。」

「我哋全級大約150人左右，請埋校長老師就大約170人啦。」我清楚回答，同時看看手錶，假裝自己在趕時間。

可惡，垃圾手錶又自動慢了五分鐘。

我遲早一定把它換掉。

「我哋或者可以再安排一個九折優惠俾你哋。」酒店經理說。

九折。

倒也不錯。

我低頭沉思，腦袋裡滿是盤算。

「呢個係我哋頂盡可以Offer到嘅優惠。」我清楚知道，那是經理的底線了。

眼前的經理看上去四十多歲，可頭髮掉落不少，應該是日夜煎熬，為生意拼搏的後果。

那麼，正常人的下一步是什麼？

要麼繼續殺價，要麼欣然接受。

我的思維卻沒有那麼簡單。

我毛遂自薦，主動籌辦謝師宴，目的只有一個。

「九折的確唔錯。」我的嘴角逐漸上揚。

「係呀，其他學校冇呢種優惠，見你哋係名校，又第一次搵我哋，就決定破例。」經理回答。

「只不過……」我刻意放緩語氣：「始終有其他地方比你哋更平，我好難說服其他同學喔。除非咁樣……」

「你講啦。」經理開始感到不耐煩，弄著西裝。

「不如咁樣啦，你照開單收我嘅同學全價，而我抽翻一成咁多，咁樣唔錯嗎？」我提出。

聽此，那個經理立刻瞪大眼睛，難以置信。

「你……」酒店經理訝異起來。

他也萬萬沒想到，我會收取佣金。

「唔駛咁緊張，唔係想搵你笨，大家互惠互利。」我撥弄頭髮，好讓我看起來更有自信。

「……」酒店經理低頭沉思。

我猜，他心中的說話是「我從未見過有學生會識呢套」。

然而，我的確是個特別的人。

「呢個世界好大，好多嘢大家都未見識過。」我說服道：「我就好老實，要我做義工搞活動真係完全冇可能，當然要袋翻少少啦。」

接著，我彈了彈手指，發出清脆悅耳的聲音。

「全香港咁多酒店，點解我一定要揀你哋？我諗呢種道理你都會明。」我繼續遊說。

那個經理左右兩難，不知如何是好。

看來，他真的是缺乏經驗，缺乏認知。

「經理哥。你都想酒店生意好，係咪？」我靠前看著他，調低聲線：「其實咁樣，同你提出九折係冇分別，只係數字上轉轉手啫。」

的確，那不過是數字上的調整罷了，完全沒有損害酒店的利益。

至於那些學生，倒不能永遠視我為義工吧。

老實說，就是一堆所謂好心人，為班會、學校無條件付出時間和精力，久而久之，學生就視作必然，開始要求多多。

經理思考一會，四周張望，確保沒有耳目，便低聲答應。

「好，就咁決定。」酒店經理說。

「好。合作愉快。」我站起跟對方握手。

我帶著愉悅的心情，離開向島酒店。

下一步，便是搞定那些學生。

課室裡……

「喂！Waylon，你嗰邊點樣？」另一個搞手Simon問我。

「有冇好價錢？」Agnes也問。

「我搵到一間酒店，價錢每人$650，但我覺得唔錯。」我一邊說，一邊將「禮物」放到桌子上，笑容依舊掛著：「呀係，請你哋飲嘢先，大家辛苦。」

「黑糖珍珠鮮奶？百香益力多？嘩Waylon做咩突然咁好。」Simon驚嘆。

「我一向都咁好。」我淡然回答，自己喝著仙草拿鐵。

這些功夫，絕不能省去。

「間酒店有咩特別？個價錢唔係太好。」Agnes說。

「哎呀，Waylon做嘢點會信唔過。」Simon附和道，大口大口喝著黑糖珍珠鮮奶：「唔！好好飲！多謝Waylon！」

「唔係……問下知少少。」Agnes堅持著。

「哎呀，你琴日又唔嚟同Waylon一齊去。」Simon說。

「我琴日唔得閒呀，要去補習。」她無奈地說。

「唔緊要，都可以大約講下。」我假裝冷靜，慢條斯理：「個酒店幾新淨，又有車位、汽水任飲、主題燈光，我覺得唔錯。」

「間間酒店都有架啦，好基本。」Agnes憂慮起來。

真煩人，怪不得沒有男朋友。

「Agnes，你負責搞Game架。」Simon說。

幸好，有Simon幫忙。

「Simon你又唔好咁講，Agnes都係想知多少少，有咩問題。」我擔當領袖，主導討論：「不過我同嗰邊傾掂數，唔想反口。」

倘若Agnes繼續堅持，我就麻煩了，白白失去一筆大錢。

「唔……算啦，係我琴日冇去同你睇。我都信得過你嘅。」Agnes拿起百香益力多，而我則將飲管遞給她。

「Thanks。」她說。

「唔駛。」我幾乎按耐不住興奮的情緒。

我盯著自己的垃圾手錶，心想終於可以換一隻新的。

「喂！Waylon，隻手錶你邊度買架，條錶帶咁舊嘅？塊鏡片又開始花。」Simon說。

「就嚟換啦，不過都有啲感情，少少唔捨得，哈哈。」

我呸，我對垃圾才沒有感情。

我要的，是瑞士機芯，是藍寶石玻璃錶面，還有一條像樣的金屬錶帶。

好，最後一步了。

半個月後。

「係，唔該。」我經過櫃檯，再次來到經理的房間。

「人數172，每人$650，呢度係總數。」我交出信封。

那裡當然不是總額，只有九成。

經理數過金錢，知道我們之間的協議，便點頭示意：「齊數。」

好，非常好。

「麻煩張單。」我微笑。

經理列印單據，單據上的數字是原本的總額 $111,800。

那就是說，一萬元袋袋平安，狂喜的情緒直湧心頭。

「生意興隆，以後我一定多多介紹。」我站起，跟對方熱誠握手。

縱然經理還是有點不願意，他最後還是笑起來。

我走出酒店，心中想著如何獎勵自己。

不，不用想，先去鐘錶行逛逛。

1（Case 1）

我坐在餐廳裡，靜靜享用著黑松露炒蛋早餐。

「唔錯唔錯。」我不禁讚歎。

僅僅熟的金黃色炒蛋仍有少許流心的感覺，直教我心頭一抖，幾乎流下眼淚。

太好味了。

我看看手錶，十時十五分，還有大把時間。

而每次我盯著手錶，都會情不自禁地微笑。

都是因為一個字：ROLEX。

這可是Explorer II系列，已經停產，現在可謂價值連城。

我跟大學裡那些碌碌之徒不同，價值和層次都比很多人高。

我，叫利譽東，現在大學Year 3，主修工商管理。

學生只是一個表面身份，成績什麼的我才不放在心上。

事實上，我是個大學私家偵探。

大學是個波譎雲詭的世界，每個人都有不可告人的秘密，都有醜陋萬分的一面。

而我，便是揭發面具的角色。這種成功感，實在不能言喻。

當然，興趣只是其次，我的思想非常簡單，有錢就可以。

什麼推銷保險、賣倫敦金，都是愚蠢的選擇，因為人人都知道，那是個大染缸，要從精明的香港人身上榨取金錢，實在比登天還要難。

要賺大錢，要擁有高收入，就需要創意，需要嶄新，這是我從小就理解的道理。

大學的人情世故比任何人想像中還要複雜，還要黑暗，就是這樣，我才看準機遇，誓要滿足大眾需求，成為大學裡的真知。

至於我是怎樣做到的？

待會就會示範。

吃過早餐，正等候那位客人。

是日天朗氣清，還真適合到沙灘游泳。

不，太多人了，我寧可租一架遊艇，出海玩樂。

可惜可惜，現階段我還沒有這樣的實力。

說來，我當上私家偵探半年多了，每個月幾乎淨賺幾萬。

我想，沒多半個大學生有我這般能耐。

上莊，住Hall，這些我都有做過，不過目的只是了解大學的世界和規則。這些經驗對現在的工作還頗重要。

就在沉思之際，客人終於到了，來到我面前。

「你係……Paul？」對方問我：「就係嗰位私家偵探？」

其實我的英文名字是Waylon，只不過我不會以真名見客。

此刻，她的眼神表露出懷疑的情緒，然而那是正常不過。

剛才說過，大學世界波譎雲詭，其實也充斥著很多傳聞。

那些色情Ocamp、Hall雞、法輪功學會，都是傳聞。

而大學私家偵探，縱然就連Facebook Page都有，都被視作傳聞。

人就是這樣，面對「不合理和少見」的事情，就會自動標籤為虛假、流言。

反之，面對「似模似樣」的情況，就會百分百相信，不會認真考究，看看人們對娛樂雜誌的心態就會知道。

其實也有另一個原因，就是客人往往不會向別人說自己尋過私家偵探。這倒也正常，畢竟涉及私隱問題。

好，回到正題，該時候認真了。

「冇錯，我就係Paul，你叫Jackie係咪？」我禮貌問她。

「係呀，我重以為純碎係惡作劇嘅Page嚟。今次真係好需要幫忙。」Jackie低頭，樣子苦惱：「呢件事搞到我好迷茫，近排開始瞓唔著。」

她身穿一條粉色連身裙，戴著兩條銀色手鍊，脖子上還有一條紅寶石項鍊，襯托著清純可愛的面容和柔順筆直的黑髮，十足富家女孩。

而更令我著眼的，是她的名牌玫瑰金手錶。

那個東西現值三萬多，不容小覷。

「唔駛咁愁嘅，搞清楚就可以放低心頭大石。你Inbox我係同你男朋友有關？」我減慢語氣，營造和諧的氣氛。

心理學上，這樣能夠塑造安全感。

我呸，其實有錢就有安全感，沒錢就天天都心驚膽顫。

「係，我男朋友叫Matthew，最近Whatsapp覆少左好多，出嚟拍拖又變得好冷淡……總之我覺得有嘢唔妥，我懷疑係有第二個……」

聽此，我無奈至極，怎麼「冷淡」和「第三者」可以相提並論……

也太不信任自己男友吧。

不管了，現在她是客人。

「咁你有冇主動問佢原因？重有咩可疑地方？」我嘗試弄明白。

「最值得懷疑就係佢不斷隱瞞，令我越嚟越覺得佢有第二個。」她再次低頭沉思。

這就是所謂……女人的直覺。

也罷，錢送到門來，就不能不收。

反正也就是最普遍的案子：外遇。

「好。麻煩俾你男朋友資料，等我深入調查，一個星期之內會搵翻你。」我說。

「唔該……」

接著，Jackie仔細說出男友Matthew的資料。

這對情侶由Year 1開始拍拖，有一整年穩定關係，根據Jackie所描述，Matthew是個細心的暖男，每件事都遷就對方，上月才一起去過韓國旅行。

當然，以上這些資料僅供參考，其中一項重要細節，是Matthew有住Hall，而Jackie沒有。

專業的經驗告訴我，這項細節對破案有莫大關鍵。

畢竟，舍堂男女關係混亂，這近乎是公開的秘密了。

下一步，我瀏覽Matthew的Facebook個人檔案，大致看看他的生活。

「點呀？有冇頭緒？你覺得有冇機會真係……」Jackie擔憂起來。

如此看來，她的確很愛自己的男友。

然而，老套的一句，愛得越深，傷得越透。

「暫時唔覺得可疑，但係我會深入調查，請等幾日呀。」我露出專業的微笑。

這個動作，我可在鏡子前練習許久。

「好，多謝你。」Jackie點頭。

不用謝，有回報就行。

「至於價錢方面……」我緊盯著她身上的衣裝，覺得可以放膽坐地起價：「不如就暫定5000蚊，我破案之後俾。」

讓我意想不到的是，她居然直接同意。

我果然沒猜錯，是個有經濟能力的人。

最喜歡這種客人。

而我看著手上的筆記，心想破案應該會很簡單。

因為，從Matthew的朋友名單中，有一個熟悉的朋友。

我的中學好友，Simon。

他與Matthew一同住Hall，常在Facebook互Tag，還一起籌劃過迎新營，相信他們二人也是兄弟。

那麼，就先從Simon入手吧，打探情報。

2

「喂，做咩突然請我食飯？」Simon奇怪問我：「重要係請我食沾麵。」

忘了說，我為人其實非常低調，大學私家偵探的身份，是沒有任何人知道的。

在朋友面前，我只是個普通人。

「請食飯都要『點解』？」我反問。

「哈，你啱，不過啲沾麵真心唔錯。」Simon欣喜道。

我品嚐一口溏心蛋，口感細膩而柔軟，就連內心都一拼溶化。

至於那些麵條，則散出淡淡麥香，而且口感煙韌，掛汁入味。

非常值得……

有錢，就能夠選擇，擁有比其他人更好的待遇。

這就是我拼搏的動力。

「喂。話說政府延長左侍產假喔，你點睇呀？」Simon剛看到新聞。

我其實覺得這種話題非常無聊。

因為……根本沒有討論的空間。

「嗯？我係員工嘅話咪支持囉；我係老闆嘅話咪反對囉。好簡單嘅Concept嚟。」我直截了當。

「得得得。我服你。」Simon無奈苦笑。

我思想非常簡單，沒有什麼政治抱負或社會信念。

大概，利益和地位是我堅信的價值。

「…」

吃過沾麵，心想該時候了，便轉過話題，打探Matthew的事情。

打探是重要的一環，有助縮窄方向。

更值得一提的是，大學圈子其實不大，要打探某人的事情，其實不太困難。至於坊間的私家偵探社，一般都沒有這個好處。

「呀係，Simon，你係咪識Matthew？好似係你Hallmate？」我問。

「哦？係呀，六樓同層，你又識佢？」

「係。」我喝一口茶，讓自己嚴肅起來：「我有件事，想問你。」

「哎呀，大家中同兄弟，有咩咪直接講囉。」Simon回應。

既然如此，那就開門見山了。

「我諗你應該知道Matthew有個女朋友。」我繼續說話：「叫Jackie，喺IG成日放閃嘅。」

「嗯，係呀，但我唔熟Jackie……」Simon握著下巴，陷入沉思。

這樣更好，說謊會比較容易。

「Jackie係我個Friend，近排同我訴苦，話Matthew好似有第二個。」我裝作傷感：「唉，我都唔知點樣，Jackie話自己成日喊，但又唔敢同Matthew對質。」

「係……係咩？有咁嘅事？」Simon開始遲疑。

他一定知道什麼。

問題在於，他會否說出來。

Simon不是屬於聰明伶俐的類別，很容易露出破綻。

「放心，我唔會講俾Jackie聽，我只係想了解情況。」我說。

「好似唔係太好……」Simon不願直視。

我更加確定，他是掌握事實的，只是不願出賣Matthew。

說謊的其中一個技巧，就是要簡單直接。

倘若Simon直接說「完全沒有這回事」，那我就惆悵了。

然而，他遲疑不決，就是間接承認。

「點解唔講得？有就有，冇就冇，反正我都唔會爆響口。」我斬釘截鐵。

利用中學六年的友誼，加上一頓飯，換取一個消息。

「唉，好啦。聽講，聽講呀……」Simon終於放棄掙扎：「聽講Matthew最近成日帶個女仔上房，不過我太唔敢肯定……同埋記住唔好話俾Jackie聽……」

「當然，呢度講，呢度散（散開）。」我回說，強忍狂喜的情緒。

「哈，繼續食嘢啦。」Simon鬆一口氣。

好了，現在要蒐集證據。

老實說，即使Simon堅決否認，我都會繼續調查，只是這一來便是一支強心針。

這五千元，我一定要得手。

「…」

隔天，下午二時，講堂裡。

我早就安坐房間角落，好讓我能夠看見班上所有人。

這是Jackie的情報，她知道Matthew的上課時間表。

這是Engineering的課堂，進來的大部分都是男學生。

久等一會兒，才瞥見男主角Matthew。

他的身高大概180cm，屬於偏高類型，身穿藍色牛仔外套，還有深灰色斜布褲，戴上圓框眼鏡，十足典型文青。然而，造型上還差一點點，就是手錶，倘若他將塑膠錶帶電子錶換掉，改成真皮錶帶的石英錶或機械錶，效果將更上一層樓。

他與幾個朋友一起進來，霸了幾乎一整排椅子，一看就知道是廣交朋友的類型。

跟Jackie聊天時，她言語中透露出自己不太會交際，也甚少參加大學活動。

也就是說，她絲毫不懂大學文化。

這個黑暗的世界……

我大概意想到，Jackie知道真相後的表情。

然而，那不是我的考慮。

「…」

縱然是上課期間，Matthew一行人還在高談闊論，沒把教授放進眼裡。

那個教授大概也是習慣了，沒埋怨半句，專心講課。

兩小時過去，教授準時下課，Matthew與友人道別，徑自離開課室。

坐在遠處的我也馬上站起，開始跟縱。

跟縱，大概是私家偵探的例行工作。

我走出課室，快速找出人群中的Matthew，便隨隨跟上。

3

跟縱是一門學問。

電視劇裡往往都是錯誤示範，那些跟縱別人的，要麼穿上純黑衣裝和戴上帽子，要麼就是左右穿插，避在牆角裡，行為鬼祟而誇張。

什麼是低調？

就是顯得自然、顯得普通、顯得平凡。

我身穿普通的T-shirt和短褲，除了手錶以外（畢竟是摯愛），所有元素都與普通人無異。

我獨自一人，緩緩跟著Matthew，他的步速偏慢，可謂慢條斯理，而我也不會靠得太近。

最好的掩飾，不是牆壁，不是樹木，而是人群。

融入人群裡就彷如消失一樣，沒人能夠發現我。

況且，現在的人也沒有什麼安全意識，不會留意四周的怪人，只顧與旁人談天說地，或者滑著手機，旁若無人。也有一些人忙碌得要命，沒空顧及身邊的一切，只顧奔馳，只顧自己。

實在方便至極。

Matthew抽出電話，從遠處窺探，可見他在回覆訊息。

這樣好，他更難發現我了。

跟縱這個動作本來沒什麼難度，可是我不知道對方的後著，他很可能會直接回家，或者到餐廳吃飯，變相我浪費了大半天時間。

我是個急進的傢伙，然而我承認耐心的重要。

果然，Matthew沒有那麼快露出馬腳。

他走到一旁的攤位前，與賣物會的幹事談得高興。

「喂，Bazaar點呀？」

「幾好呀，幾好呀，買啲嘢啦，Matthew。」

都是那些無聊的廢話。

既然如此，我只好站在另一端，假裝滑手機。

我依稀記得，起初當私家偵探時，遇過不少麻煩人，例如喜歡逛街的傢伙，害我在熾熱的陽光下走上大半天，又或者是要前往銀行辦事的，害我呆等一個多小時，期間客人又不斷追問，極度煩厭。

而Matthew就是那種喜歡交際的人，跟人家談上十多分鐘都不疲倦。

我待在一邊，幾乎眼紅，又不能四處逛逛，生怕Matthew離開現場。

只能默默等待……

「喂，走啦，約左人。」Matthew終於捨得走了。

我微微一笑，然後繼續跟縱，經過賣物會，驀然聽見一些言語。

「喂，Matthew都算男神高度啦。」一個女同學說。

「個樣都唔差啦，著衫幾有Taste。」另一個人回說。

看來這個Matthew也挺受歡迎的。

「咦？」我心裡忽然一震。

這次，Matthew的步速顯然較快，還不時四周張望。

難道有發現了？

Matthew掏出手機，接通來電，然而距離太遠，根本聽不見。

只是，Matthew神情更加緊張，彷如剛偷錢的賊子。

我有很好的預兆。

掛線後，Matthew踏出大學，前往Hall 3，似乎是要返回宿舍。

剛才的大學街熙來攘往，我混在人群中，Matthew很難發現我。

此刻，街上人煙稀少，而且道路頗寬，沒有可利用的障礙物。

那麼我就需要更警惕了，一個不小心，被Matthew瞥上一眼，也許就要功虧一簣。

偷情的人一般都非常小心，覺得自己被跟縱，就會毫不猶豫取消行程。

幸而，Matthew實在太年輕了。他應該是覺得，跟縱自己的，只可能是Jackie和其他朋友。

他的女友可更進一步，聘請私家偵探。

所以說，大學私家偵探，工作尚算簡單。

說來，我工作半年有多，卻從沒有被他人揭穿過。

我不自覺沾沾自喜，警覺Matthew已經來到Hall 3外了。

然而，他在大門前停下，靠在牆邊，默默等待。

是在等著什麼？

我大概猜到……

果然，五分鐘後，一個外表清純的女同學走到Matthew前，跟對方談上兩句。

就是目標人物？

然而，二人沒有牽手，也沒有擁抱，聊過兩句後，女同學便徑自進入宿舍裡，留下門外的Matthew。

這樣說，應該是普通樓友吧。

當私家偵探就是如此，不幸的話可能要站著半天。

幸好現在是下午，太陽開始收山，天氣尚算清涼。

不久後，我又要提起精神。

一個穿著背心熱褲的女同學來到Matthew眼前，Matthew立刻精神抖擻，展出歡愉的笑容。

相比Jackie和剛才的女子，這人身形矮小許多，卻走可愛路線，有著圓滑的面龐，明亮的雙眼，實在頗為吸引。

她很有可能就是那個第三者，剛才致電Matthew的人。

直覺告訴我，現在非常關鍵。我拿起暖水壺，扭開壺蓋，微微對準二人。

這是暖水壺型的攝錄機，可讓我有效偷拍二人。

古人云：「工欲善其事，必先利其器。」這句說得不錯。

倘若用手機或者相機的話，就實在太明顯了，一定被發現。

手上的東西，可是我千辛萬苦從批發商訂造的，外表宛如暖水壺，卻有著攝錄功能，鏡頭就在壺口上。

這東西的確昂貴，然而都比不上我的手錶，哈。

Matthew和對方支支吾吾，刻意降低聲量，可是他們保持著正常距離，沒有任何越軌行為。

可惡，這樣並不構成什麼。

不，我需要更有耐性，才能揭發這對狗男女。

我身在遠處，盯著二人，Matthew樣子陶醉，失去所有防備。

倘若他們牽手、擁抱或者親吻，那麼就是完成任務了。

然而，Matthew始終沒有出手，沒有露出馬腳。

十分謹慎……

最後，二人一起走入宿舍。

我卻抓不出任何痛腳……

其實，Matthew的神色已經出賣了自己，可我不能捏造情節，判斷Matthew一腳踏兩船，這樣客人一定不滿意。

既然如此，我得想辦法進入宿舍了。

因為……進去是需要拍卡的。

新post lm

打探、跟蹤、外遇、學會舍堂糾紛、攝錄攝聽、獲取個人資料，大學私家偵探全部包辦。

警告：本故事涉及大量不法行為，讀者請勿模仿。本故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合。

開學有新故啦，大家可以睇下，如果係Freshmen嘅話，就可以順便了解埋大學文化。

希望大家多多支持

人格魅力
L個大M

(4)

機會就在眼前，我必須冒險進入宿舍。

宿舍共有十二層高，之前打探過，Matthew住在六樓。

既然Matthew要在宿舍外等待對方，那就意味著那個女的不是宿生。

我在門外徘徊，瞥見一個凶神惡煞的保安，我貿然進去，一定被趕。

「麻煩……」我不禁抱怨。

驀然，遠處走來四個人影，全都是女學生，而且看上去都是Year 1新生。

她們似乎剛吃過甜品，臉上的笑容燦爛非常，手牽手回到宿舍。

我靈機一觸……

成敗就看此舉了。

我撥弄頭髮，好讓自己顯得更清新整潔，再深吸一口氣，調整心情。

「頭先啲蛋糕好正。」

「係囉，下次再食。」

她們心情愉悅，實在方便說話。

「嗨，你哋好呀。」我走到她們面前，展出微笑，將目光投放到四人臉上。

「Um…你好……」其中一個比較高的回答。

她們紛紛疑惑起來，我必須盡快出擊。

「係咁嘅，我叫Paul，而我女朋友叫Crystal，住Hall 3，頭先我激嬲左佢，而家唔聽電話，又唔覆Whatsapp，我想上去搵佢say sorry氹佢。」我說。

她們面面相覷，似乎是在思考「Crystal」的存在。

這個Crystal出現在Simon和Matthew的朋友名單中，而且有宿舍迎新營的Profile Picture，如無意外，應該是宿舍的學生。

這就是社交平台的好處。

知道名字，我就能夠知道很多事情，包括習慣、學校、朋友圈子。

「你哋識佢？」我問。

「我記得啦，啡色頭髮嗰個Crystal呀嘛。」另外一人說。

全中。

「乜Crystal有男朋友咩？」然而，另一個紮馬尾的女學生斜視著我：「我記得佢係A（Available單身）緊。」

「哎呀，可能嗰陣人哋冇講呢，而家有花生食，哈哈，同埋件事都幾浪漫。」

對，朝這個方向走。

其實，我毫不認識這個Crystal，倘若她們認真質問，我必定遭殃。

我賭的，是她們此刻的心情。

「等等先……」那個紮馬尾的比較謹慎：「Crystal住幾樓？」

果然是有麻煩人。

幸好，這道問題沒有考上我。

「9樓。」我輕鬆回答，對方頓時啞口無聲。

我知道的原因很簡單。

剛才我大致看過Crystal的公開帖文，其中一段記憶猶新。

「今次Mass Dance好正呀，大家都跳得好好，不過唔好再影我黑圖啦好嗎 sad

#Hall 3 九樓 #Massdance # 禁止黑圖」

這就是運氣。

世上有很多事情都需要運氣，然而，沒有動過腦筋、沒有做過實事的人，根本不值得擁有運氣。

「重懷疑我？」我心想。

社交平台就是這樣，沒什麼私隱可言。

順帶一提，我們是可以選擇私隱設定，僅限朋友看到帖子。

「我純粹想入一入去搵Crystal，唔會影響到你哋，而我都係呢間U學生。」接著，我展出大學學生證，好讓我看上去更有說服力。

「哦，咁唔怕啦，反正呢度成日都有人『屈蛇』（偷住宿舍）。」她們終於得出結論。

「多謝你哋。」感激的語氣。

好，非常好。

一個臨時的藉口，一個簡單的謊言，就能夠蒙混過去。

如果我是個賊子或者色魔，她們就真的麻煩了。

反正香港是如此安逸，人人都失去防備，只要樣子正常，舉止有禮，以及有點小聰明，就能夠瞞天過海。

然而很多人不明白，邪惡和貪婪是內心的本質，而不是外貌特徵。

「哈，祝你好運呀，遲啲一定叫Crystal請出Pool飯。」其中一人開玩笑。

「好呀，我請埋你哋又點話？」我微笑。

「哈哈哈，重要有甜品呀。」

「冇問題。」

我感到滿意，事情非常順利。

四人帶我到宿舍裡，那個神情兇惡的保安只顧打招呼，盯著那四個年輕貌美，沒空理會我。

「好，唔該你哋，有機會再見。」我揮手道別，臉上綻放友善的笑容。

微笑，真的很有用。

我環視四周，決定走上樓梯，前往六樓。

升降機內很大機會有其他人，或會引起懷疑。

來到六樓，一條走廊映入眼簾，左邊是廁所，右邊是茶水間，向前走便是各個房間。

Matthew到底會在哪裡。

我緩慢向前，手上是那個暖水壺，隨時待命。

現在，我必須更加小心，始終不是公眾地方，些少動靜都會引來注意。

我減緩呼吸，打醒十二分精神。

幸好，每個房門上都有門牌，寫上樓友姓名，易於辨認。

我走過四間房間，卻不見Matthew的縱影。

應該是更深入的地方。

驀然，前方傳來奇怪的聲音。

我仔細聆聽，警覺正是Matthew，而且還有一把女聲。

「唔……」

也許是走廊上空無一人，這些聲音尤為響亮。

我踏前兩步，不發一聲，終於找出Matthew的藏身之處。

來到門前，他們的聲音顯得更明顯。

我二話不說，掏出褲袋裡的打火機。

當然，不會是普通的打火機，而是一支打火機型的錄音筆。

「唔......Matthew......姚其俊......我要呀，我要呀。」是那個小三。

「唔整濕你嘅話陣間痛死你呀。」然後，便是故事的男主角Matthew。

她們的對白，全都錄掉。

倘若是電視劇的情節，私家偵探會踢開木門，衝入房間，舉起相機，按下快門，然後將床上的狗男女公諸於世。

然而，我才不想被Matthew打至半廢。

我一邊錄音，一邊環顧四周，倘若有人突然出現，那我就必須離開，務求全身而退。

天助我也，待了五分鐘都沒碰上任何人，一整段錄音證據就在手上。

那麼，便是大功告成了。

「哈。」我心中盤算如何花掉這5000元報酬。

不過，就在離開之際，一個想法在腦海裡萌生。

Gogogo

(5)

既然千辛萬苦來了，難道一段錄音就能滿足我？

我當私家偵探，一來是為了錢，二來是追求刺激。

我盯著門鎖，內心狂蹦亂跳，幾乎進入亢奮狀態。

好奇心的驅使下，我擅自扭開門鎖，警覺Matthew犯下彌天大錯。

乾柴烈火，真的會燒壞腦袋。

「哈，智障。」心中不禁嘲諷。

我強忍狂喜的情緒，一手握著門鎖，一手握著暖水壺。

木門緩緩推開，不發一點聲響，房內的二人居然沒有發現異樣。

眼前的狗男女在床上蠕動起來，不時發出浪蕩的聲音，可我不動聲色，將壺口默默對準二人。

「你哋今次斃啦。」我嘴角上揚。

捉姦在床，還真是第一次嘗試。

以往，我都只是拍攝牽手、擁抱、親吻等相片作證據。

這次卻是大有收穫，很痛快的收穫。

他們的每一個動作，每一個表情，都盡收鏡頭裡。

這十來秒，是我偵探生涯中最刺激的時間。

然而，就在我要離開的瞬間，Matthew的女伴忽然轉過身來，瞥見木門打開了，立馬大喊起來。

「啊啊啊啊！！！！！！偷窺呀！！！！」

糟糕……

她的尖叫聲傳入耳中，我心中不妙。

「邊個！！！」Matthew也大喊起來。他的聲線好比獅子一樣，我內心一涼，毛孔紛紛張開。

這種時候，我只有一個選項……

先走為快！！！

我立刻轉身，沿著樓梯口跑去，速度好比發射的子彈，幸好宿舍裡人煙稀少，沒人察看狀況。

「喂！！！你咪走！！！邊個！！！」Matthew作出無謂的嚎叫。

到他反應過來，走出房門時，我已經身處樓梯口，正往下跑向大堂。

我才不怕Matthew報警，他絕不願自己與小三上床的事情公諸於世。

「你咪走！！！再唔係我報警呀！！！！！！」他怒不可遏。

他要報警的話，就一早報了，這些恐嚇根本不足掛齒。

我拼命奔騰，終於來到底層，而暴怒的Matthew現在才身處四樓，只穿上一條孖煙通短褲，畫面有些滑稽。

我轉過面孔，好讓Matthew無法看清我的樣子，不然往後就有些麻煩了。

「你夠膽走？信唔信我打死你！！！！！！」他幾乎發瘋，誓要追上我。

那我更要逃命。

我推開防煙門，來到大堂，打開旁邊的窗口，一把跨過去，櫃檯上的保安根本沒有反應過來，只顧閱讀報紙。

神出鬼沒，也是我一大技能。

「可惡……究竟係邊鬼個……」Matthew來到窗邊，只來得及盯著我遠去的背影。

Matthew的感覺，一定比朱自清複雜，已經不是「無奈」能夠形容了。

他只有一條短褲，不願走出宿舍外。

那就是說，我逃之夭夭，全身而退。

還真驚險。

我一路奔跑，終於來到一處四下無人的地方，坐到一邊休息。

「哈，真係刺激。」我心想。

現在手上有片段和錄音證據，可謂鐵證如山，Matthew恐怕要死不瞑目了。

許久沒有高速跑動了，我休息好一會兒，才不再喘氣。

好，現在就是聯絡客人。

「喂？Jackie？」這次，我直接致電對方。

「Paul？係咪有消息？」Jackie問我。

「冇錯，聽日約個時間，另外準備定錢。」我直截了當。

「好……」Jackie語氣忐忑。

現實往往難以接受。

翌日。

同一間餐廳，同一碟黑松露炒蛋。

香噴噴的味道撲鼻而來，我閉著雙眼，好好細味。

直至，她來了。

「Paul？」Jackie坐到我面前，神情不安。

她大概也猜到答案了，找上我，只是想確認。

「有冇耳機？」我問她。

「有。」對方慌忙地掏出耳機。

「唔駛咁緊張，我唔急嘅。」我語氣溫柔。

其實，她怎可能冷靜下來。

我先讓Jackie看宿舍外的相片，再播放那段錄音。

起初Jackie還是半信半疑，畢竟錄音可能是偽造的，只是她聽見Matthew的名字姚其俊，就幾乎崩潰。她流淚，哭啼，旁邊的客人都看向這邊。

我裝作紳士，將一早預備的紙巾交給對方。

這大概是我一早預料的結果，所以沒有牽動半點情緒。

又或者說，已經司空見慣了。

「即管喊，但喊完之後好忘記佢，佢唔值得你喊咁耐。」這也是我一早設計下來的對白。

說來，我也常常閱讀有關心理學的書目，增進說話技巧，學習情緒支援。

門面功夫，是要仔細學習的。

「我冇嘢……」Jackie抹著眼淚：「我一早應該估到。」

「其實重有一條片。」我淡然地說。

傷心的眼淚，實在是毀了她純真的面容。

然而，每個人都是這樣成長的。

我是，她也會是。

「重有？係關於乜嘢？」Jackie問我。

既然我冒上極大風險，那我必定要Jackie看完證據。

我就是這樣，很殘酷。

接著，我播放錄影片段，Jackie只是看了五秒，便轉過頭，要我關掉影片。

「得啦，夠啦，我唔想繼續睇落去。」Jackie不願直視，強忍淚水，語氣低沉起來。

然而，越是忍著淚水，越是無法自拔。

她用上我一整包紙巾，雙眼開始發紅。

我清楚知道，這是她的底線了。

「得，唔勉強你。」我說。

還真浪費我一番心思。

也罷，反正我不會與錢過不去。

而昨晚我向Simon打聽，知道Matthew沒有爆出任何事情，大概是自己內心也有鬼吧，一腳踏兩船，把人帶到宿舍享用，實在不知羞恥。

就算他向Hall莊（宿生會）告發，也拿不出我怎樣，那些學生根本不願破壞宿舍形象，只希望大事化小，小事化無。

不，整個社會都是這樣的吧。

「咁你需唔需要知埋第三者資料？我可以幫你查埋。」我語氣專業，其實是希望索取另一筆費用。

「唔駛啦，呢度係$5000報酬……」Jackie直接掏出現金，金色的紙張讓我容光煥發、健步如飛、精神爽利。

真的，我近乎流了口水。

「好，重有咩想問清楚？」我誠懇地問。

腦海裡，是午餐好去處。

不如吃生蠔吧，許久沒有享用大餐了。

「我想問一樣嘢。」Jackie原來還有問題。

「係，隨便問。」我說。

「你覺得……Matthew……偷食嘅時候……有冇覺得內疚，或者有冇罪咎感。」Jackie居然問這種問題，看來還是依依不捨。

經驗告訴我，最好誠實回答。

「我都係建議你唔好再記掛呢個人。」我老實回應：「簡直係不折不扣嘅……嗯……你明白啦。」

雖然我也好不到哪裡去，但Jackie要我評論的話，就只好這樣說。

「唔……唔該你……你令我明白點做……」幸好，對方也是明白事理。

「咪當係一次成長經歷囉，我覺得你值得更多，更好。」我露出招牌微笑。

其實，我還在想生蠔的事情。

我對二人的私情沒感興趣。

「咁我唔阻你食早餐。」Jackie站起道別，離開餐廳。

她面色憔悴，情緒依然低落。

不過，也與我無關了，哈哈。

我倒是覺得，Jackie和Matthew二人還真經典，一個隱瞞出軌，一個出錢調查，簡單的故事，重重複複，愛情永遠都要淪落至此？

好了，Close File。

(6)

上午，中國旅行社辦證區。

回鄉證過期，要特地來中旅社一次，真是麻煩。

無論是任何一間分社，都是人山人海的，幸好我很早就來到現場，籌號數字較小。

我看看牆上的電子屏幕，顯示的數字是37號，而我手上的籌號是59號，再過半小時，相信就能夠到櫃位辦理手續了。

我看看手錶，9時55分。

其實這天是Day-off假期，我並不趕時間，只是不願留在此處。

為什麼？

明明是個辦證大堂，環境卻非常吵鬧。

旁邊的小孩目測只有兩歲，放聲大哭，那個母親把持不住，直接破口大罵，害小孩哭得更厲害，聲音更加煩擾。

我沒有辦法，只好掛上耳機，播著重型音樂。

然而，母子的威力太強了，他們的聲音震懾八方，害我只好站到一邊，呆呆等待。

就在站起的瞬間，我瞥見牆上的字句，不由眼前一亮。

「警告：不得賣籌、換籌。」

倒是有趣，倘若沒有此句，腦海裡也不會萌生這種想法。

很好的警告……

我站在一邊，環視四周，發現大堂裡站著兩個保安，一男一女，都是中年人。

女保安神色兇惡，不像善男信女，來回踱步，巡視著大堂。

另一邊廂，男保安像是剛睡醒一樣，站著也能閉目養神，據聞這種人身體比較健康。

於是，我靠近男保安的位置，好讓那個女的沒心思巡視這邊。

緊接著，我仔細留意每個人的神情和樣貌，尋找潛在客人。

既然不趕時間，那就要好好利用這個機會，賺一份外快。

我站在角落，盯著所有人的舉止、表情，終於讓我發現獵物。

一個身穿西裝，髮線向後移的中年男人跑入大堂，呆呆地看著電子屏幕，呼出一大口氣，樣子無奈而不甘。

一看就知道，這人身高要職，正趕著上內地公幹。

那麼，他今天走運了。

中年大叔剛跑進來，引起兩個保安注意，我靜待一處，好讓他排隊拿籌。

他先看屏幕數字，再看自己的籌號，不禁倒抽一口涼氣，汗水直線流下，左手按著額頭。我想，他一定是急得要命。

好，我需要這種客人。

接著，我看準兩位保安轉頭的時刻，疾速走到那人身邊，跟他談上兩句。

「喂。」我低聲叫他。

「吓？做咩？」他還沒有回過神來。

這樣更好，對話由我主導。

我掏出褲袋裡的籌號，再指著屏幕數字，不發一聲。

幸好，對方也是個聰明人。

那人冷靜下來，斜視著兩個保安，然後微微點頭。

事情發展得頗順利。

其後，我伸出單手，舉起五指，好讓對方明白。

我不貪心，五百就足夠了，待會吃日本菜。

眼前的男人極度爽快，掏出身上的銀包，五張紅色的銀紙塞到手裡。

然而，就在我交出籌號的瞬間，事情發生嚴重的變化。

陷害我們的，不是那兩個保安……

一個面目可憎的大嬸硬要伸張正義，居然偷偷向男保安告發我們。她身材肥胖，臉上皺紋多的是，看上去五十多歲，我恨不得她三高心臟病發。

「你條死……」我心想。

我平生最討厭的，就是自作正義，站在道德高地上的混蛋，明明與你無關，卻偏要犯賤插手。

男保安臉色為難，畢竟只想好好等待下班，不過工作還是工作，他走到旁邊，帶我和中年大叔到大堂角落，眼神變得嚴肅。

手心不斷冒汗，呼吸逐漸急速。

可惡……

現在可要想辦法，解決危機。

「你哋兩個頭先做乜？」男保安問我們。

「純粹傾兩句。」中年大叔幫忙答話。

然而，這種反駁根本軟弱無力。

「夠啦，我頭先都隱約睇到，你哋買賣籌號。」男保安揭穿我們。

「係……係咩？」中年男人居在下風，他斜視著我，希望我能解困。

我也不願牽連對方，畢竟他是我的客人。

「我哋……」

是要坦白，還是繼續隱瞞？

不，看似出事了，我卻驀然發現轉機。

既然他都這樣說，意味著男保安並不是什麼正義之士，只是有人投訴了就必須跟進。

那麼，我更要賭上這個可能性。

「哎呀。」我忽然改口。

眼前二人都不知何事，紛紛看著我的眼神，表現疑惑。

然後，我指著地上，一張一百元紙幣。

「我諗，呢張應該係你跌出嚟嘅？」我面向保安，微笑，撿起地上的紙幣。

中年男人瞪大眼睛，似乎是意想不到，我會如此大膽。

三人身在大堂暗角，四周沒有任何目光。

男保安陷入沉思，看看那一百元，再看看我的眼神。

不成功，變成仁。

無論是坦白或者隱瞞，結局都不會好到哪裡去。

因此，要完全脫身，只能冒險。

時間彷彿靜止了，保安久久沒有說話，久久沒有行動。

「醒目啲啦……」我心想。

某一刻，我也以為自己要遭殃了，然而我已踏出這一步，不能隨便放手。

中年大叔也緊張得要命，按著額頭，不知所措。

然而，他的慌張顯然是白費了。

「係呀，嗰一百蚊係我架。」男保安抬頭，收下紙幣，拋下冷冷的一句，然後轉身離去。

好，非常好。

我和中年大叔二話不說，立刻交換籌號。

「多謝你，後生仔有前途。」說完，他立刻奔到櫃位。

不用謝，這張籌號你應得的。

交易正式完成，我合共賺了四百塊。

也算不錯。

現在，手上的籌號是153號，應該要等到中午1時。

既然如此，何不先吃個午飯，再回來辦手續？

我記起了，附近有一間日本放題，聽聞不錯，不妨一試。

就在離開中國旅行社時，手機忽然震動一下，似乎是收到訊息。

是誰？

我開啟手機，一看，立刻張開雙眼，眼前的景象實在訝異萬分。

對方竟然是學生會候選內閣。

似乎是大案子，一筆大生意……

大家有咩意見可以講，想進步下 咁靜係咪唔好睇

7 (Case 2)

「請坐。」眼前的男人伸出左手。

他的名字是KC，是候選內閣的外務副主席，身穿淺色襯衫和牛仔褲，樣子成熟穩重，看來是內閣的靈魂人物之一。

「好，唔該。」我爽快回答。

此刻，我身在一間靜音自修室內，我和KC互相對望，氣氛嚴肅而沉重。

明明是二時相約，他卻早早到步，安頓座位上恭候著我。

那就證明，KC很有誠意。

「咦？你隻錶睇落唔錯喔，薄身面、全白盤、尼龍錶帶，簡潔又自然。」見客時，我喜歡帶動話題，主導討論。

「嗯？識嘢喔。」KC露出意味深長的笑容：「呢隻牌子有自家機芯，肯俾五年保養，證明佢哋對自己出品好有信心。」

看來是談得上話的人。

有趣。

「唔知你哋內閣搵我，係想查下乜嘢呢？」我轉過話題，詢問客人所需。

KC點頭，然後開始說話：「你應該知道，而家有兩個SU（Student Union學生會）候選內閣，分別係我哋Sky，同埋對家Astronaut。」

果然是這樣，要我找敵人痛腳。

「重有半個月就係投票期，我哋需要更多支持，贏得更多選票。」KC的一字一句，都顯出皇者風範，冷靜而果斷。

然而，只有弱者才會使出如此手段，挖敵人痛腳。

也罷，我是來賺錢的，不是來評論世事。

「好，我明白。」我記下筆記：「你哋目前為止，有冇一啲方向或者細節？等我可以參考下。」

說來，兩個內閣的宗旨可謂大同小異，提出的都是那些無聊的競選承諾，例如「追求學術自由、學生福利，提供更多師生交流平台」等，實在令人厭倦。不過，對方的內閣似乎是大熱之選，因為參選人物來自不同學會、宿舍，有著相當競爭優勢。

也許，Sky就是有自知之明，知道Astronaut很大機會衝破天際，突圍而出，才要想其他辦法。

很好，這筆生意不錯。

「我哋唔係好掌握對家資訊，要靠你出力。」KC平淡地說：「同埋而家只有兩個星期時間，比較緊急。」

兩個星期，說長不長，說短不短。

然而，我是要找一個內閣的致命痛腳，置他們於死地，因此難度甚高。

我低頭沉思，盤算著一些可能性。

虛報履歷？不良形象？利益收受？誇大競選承諾？不合理財務預算？這些都是我思考的範圍。

就在此時，KC伸出信封，再次發話：「我哋為左表示誠意，已經同意先俾一部分報酬，完事之後，會再俾埋另一份你。」

一般來說，我都是破案後收費的，但我當然接受破例。

我收過信封，看看裡面的銀紙，幾乎大吃一驚。

他們的誠意也太厲害吧。

二、三、四、五、六……

全部都是金黃色的紙幣，總共六千。

我還未動手，就已經得到一筆豐厚的收入。

很值得……

「好，我會努力，好快會再搵你。」我盯著KC的眼神，予以肯定。

「我等你消息。」KC也微微點頭，似乎是對我有著無窮信心。

我二話不說，與對方握手，然後離開自修室，開始籌劃大計。

他找對人了。

「…」

晚上，家裡。

我在書桌上拼命工作，然而電視機傳來擾人的聲音，我恨不得將其砸破。

家裡沒有房間，進入大門後便是雙層床、餐桌和電視機，廚房和廁所混在一起，環境極度惡劣，昏暗而骯髒。

對的，我出生貧苦家庭。

而我絕不甘心……

「酒呀！！！！！！阿仔買酒呀！！！喂！！！！個政府係咪黐線架！！！俾酒嚟啦！！！」父親呆在電視機前，自言自語。

我恨他，極度憎恨。

一個社會上近乎毫無作用的人，每天虛耗自己的光陰和金錢。

畢業後，我一定會搬出這個鬼地方，遠離眼前的麻煩人。

至於母親，早就受不了這個老頭子，離世了。

我發誓，將來一定要當個有錢人，站在時代的頂端，踐踏所有社會廢人。

我實在無法接受這種低等生物。

此刻，我不禁再次記起，十年前的那件事，那段不堪回首的回憶。

「…」

不，沒空思考了，該回到工作，我的調查對象。

學生會候選內閣，Astronaut。

他們合共七人，五男兩女，主席是一個叫Chris的人物，曾是商學院學生會主席，以及學生會雜誌副編輯，有充足的辦事經驗。

我調查資料，沒有發現任何異樣，Chris的職位和經驗全然屬實，競選大綱頗為客觀，財務預算也沒有可以針對的地方。

這其實是我預期的結果，只是要好好了解這個內閣，知己知彼。

那麼，要從其他途徑尋找線索了。

「…」

翌日。

擒賊先擒王，一於從Chris入手。

要找上他並不困難，因為他就在校園裡派發宣傳單張，臉上長年掛著笑容，從不疲累，這就是所謂的熱情嗎？

他身穿學生會競選T-shirt，五官端正，外表陽光。如果說KC是冷靜果斷的類型，那麼Chris就是熱情樂天的領袖，兩者確實有著鮮明對比。

我從旁邊走過，Chris立馬將傳單遞過來：「請支持2號候選內閣，Astronaut，兩個星期後請投我哋信任嘅一票，多謝支持同信任！」

既然如此，我不如趁機做點小動作。

我單手伸進褲袋，開啟錄音器，然後開始說話，還不忘展出溫暖的笑容，好讓對方放下戒心。

好睇
希望樓主寫落去

今晚冇文 聽日繼續

幾特別 好睇！

內容唔錯

留名幫推~

感謝支持

不過要拖多日，聽日一定一定一定出

推啊
樓主我等緊你嘅文

等緊文呀~

(8)

「咁當然啦，一定投你哋。」我拍著胸膛，向Chris保證。

「多謝支持，我一定會為大學做到最好。」Chris說話得體，一看就知道是個聰明人。

不，是否聰明待會才知道。

「嗯，而家嘅選情幾好嗎，有咩宣傳Event？」我裝作關心。

「三日之後係諮詢環節，歡迎所有師生出席，發表意見同問題。」不知為何，Chris的微笑比任何人都要真摯。

或許，這就是真正的熱情，會為自己重視的事情無私奉獻。

這些，我學不來。

「幾好呀，的確唔錯。」我繼續說話，褲袋裡的錄音器已經準備就緒：「話說你哋對家Sky都幾落力喔，點睇佢哋？」

接下來，我必須讓他墮入陷阱。

「兩支競選團隊都係以大學為本，冇話點睇嘅，反而都有學習嘅地方。」Chris顯得非常客氣，絲毫沒有落入圈套。

可惡，我就不相信他會如此小心。

「哎呀，唔怕講喔，純粹了解下同食花生。點睇對家？會唔會有咩唔掂？」我繼續說話。

倘若他按耐不住，說Sky壞話，我便能錄下罪證，這樣至少可牽起小風波。

畢竟，現在是敏感時期，批評競爭者可說是大忌之一，尤其Chris是內閣主席，他代表著團隊，一子錯，滿盤皆落索。

「想了解下其他內閣嘅話，可以睇下宣傳電郵、單張，或者參加諮詢環節。當然啦，關於我哋Astronaut嘅政綱，你而家可以隨便問我。」

全都是屁話……

可惡，很小心，一點痛腳都沒有。

不能再問下去了，不然會被懷疑，甚至揭穿私家偵探的身份。

「咁好啦，加油啦。」我舉起拇指，轉身離去。

「記得投票呀。」Chris繼續宣傳。

「呢條友會幾麻煩……」我心想。

既然這招不管用，那就唯有採用其他辦法了。

「…」

接著，我守在附近，順道吃個麵包，當作午餐。

他總不會24小時派發傳單，我必須密切監察、跟縱，找出線索。

行動匆忙，我只能夠咬一塊乾麵包，實在不忿。

手上的東西不但味道單調，而且口感過軟，彷如擺放了大半天一樣。

不過，工作就是這樣，習慣就好。

我的目標，是四十歲前達到財務自由， 不用工作，每天吃喝玩樂……閒時到中環喝酒，到高級餐廳享受High Tea，或是環遊世界，住過所有高級酒店。

我的人生需要改變。

而眼前的手錶，就預示著我一定成功。

沉思之際，身在遠方的Chris掏出手機，看看時間，然後收拾物品，準備離開。

是時候了。

我丟掉麵包，開始跟縱。

從路線來看，他應該是要前往圖書館，不知是溫習還是工作。

現在是大白天，人群密集，要迴避視線可謂易如反掌，加上Chris很受歡迎，不少人主動向Chris打招呼，或者說打氣說話。

這樣不錯，他沒有心思顧著後方。

還是，他光明正大，根本不怕跟縱？

不，我不相信。每個人心裡總有陰暗面，總有卑鄙而骯髒的秘密。

我一定要揭穿面具，將Chris的罪證暴露在陽光下。

「加油呀Chris。」

「到時一定投你！」

這種人，到底有什麼魅力……

「同學，我幫你手啦。」Chris忽然停下，走到一男一女面前：「開Booth？我幫你搬一搬嘢。」

「唔駛啦，唔好麻煩你……」

「反正我得閒，無所謂啦。」Chris露出可貴的笑容，協助二人舉起桌子。

還真多事……

不管了，現在任務在身，調查對象走到哪裡，便要跟到哪裡。

「真係多謝你，你好好人呀。」Chris身旁的同學說。

我呸，不就是宣傳手段。

這些東西，我都懂。

「喂，Chris，上次個義工活動多謝你幫手。」驀然，附近走來一人，向Chris打招呼。

「哦，小意思啦，一向都有做義工。」Chris回答。

從Chris身上，我認識什麼是公關。

有一刻，我真的無法分清，Chris是個單純的好人，還是虛偽的騙子。

不，我要堅信自己的判斷。

人性本惡，人絕不可能沒有黑暗的另一面。

「…」

幫人過後，Chris終於重回正軌，前去圖書館。

我跟在背後，小心翼翼，就如往常一樣。

圖書館共有三層，Chris走上二樓，找到座位，然後開啟手提電腦，徑自工作。

我也在附近坐下，打開書目，裝作溫習。

「電腦……」我身在Chris後方，隔了數排座位。

從遠處窺察，我看到重要的細節。

Chris的電腦登入密碼，有八位數字，而且以數字為主，這是我絕對肯定的。

當私家偵探，必須具備良好視力和觀察力，方便辨認樣貌、密碼、行為舉止等。

我的視力能比上獵鷹，即使身在遠處，也能發現獵物和各種細節。

Chris的桌面與一般人無異，都是凌亂不堪，夾雜著不同資料，他開啟檔案，然後開始寫作。

我猜，應該是寫宣傳稿。

縱然如此，也是沒有任何痛腳和線索可言，我只能繼續等待，希望奇蹟發生。

時間緊逼，倘若三天之內，我抓不住Chris的痛腳，我便要轉換目標，調查副會長等人。

最理想的情況，是Chris墮入陷阱，被我及時發現，公開證據。

然而，似乎不是太容易。

我假裝看書，很是難受，又要等，又要看緊目標人物。

這一來，便是兩個小時……

直到，黃昏時分。

倘若他繼續待下去，也許我就要睡在桌子上了。

幸好，就在差點與周公見面之際，Chris忽然站起，接聽電話。

「喂？」圖書館內，Chris壓低聲線，我卻也聽得一清二楚。

「哦？食飯？我OK呀，反正做嘢做到好攰。」Chris答應對方。

應該是朋友或是熟人吧。

本以為我要白等一天，誰知機會來了。

「我陣間會返嚟圖書館，所以唔好去太遠食嘢。」Chris說。

我瞪大眼睛，完全清醒過來。

Chris說此番說話，意味著……

果然，Chris直接關閉電腦，任由電腦放在桌子上，當作佔據位置。

「你太唔小心啦。」我沾沾自喜。

好，很好，這樣我便能乘虛而入。

「食米線？OK喔。」Chris一邊說話，一邊離去。

米線，還真一點品味都沒有。

不管了，現在是工作時間。

很多人覺得，將個人物品放在圖書館或自修室內，便能安然無恙。

當然，這些地方有閉路電視，我不能偷掉電腦，不過，我可以神不知，鬼不覺，獲取Chris的電腦檔案。

圖書館內人煙蔬落，也不會有人留意電腦的主人是誰吧。

Chris的密碼是八位數字，我從社交平台和宣傳單張分別找到了Chris的生日日期和電話號碼。

曾有研究指出，有超過四成電子用戶會以電話號碼或重要日期，設作私人號碼。

Chris的電腦就在眼前，我必須親手試驗。

重有冇

推

今日sick leave呀 ，開sem第二個星期即病係咩料

樓主 take care

寫得幾好

(9)

Chris的身影已經消失，座位上的手提電腦正恭候著我。

我二話不說，來到Chris的位子前，打開電腦。

我四周觀察，確保沒有人通風報信。

幸好，根本不會有人留意這些生活細節，個個埋頭溫習，不問世事。

就如我們的社會一樣，不會抬頭，不會關心世界。

打開電腦的一刻，Chris的家庭合照立刻映入眼簾，相中是中學時期的Chris，還有父母和妹妹。

相片的地點是學校禮堂，Chris身穿校服，與家人開懷大笑，看來是畢業照片。

還真孝順。

我不喜歡這種人。

我盯著螢幕上空格，示意我輸入密碼。

要好好賭一把了。

首先，是生日日期。

03071998……我開始輸入。

然而，密碼不是這個。

「密碼錯誤，請重新輸入。」

「可惡……」我不禁概嘆。

我還有機會，電話號碼。

98378953……我再次嘗試。

「密碼錯誤，請重新輸入。」

其實我早就該明白，這些機會非常渺茫。

「睇嚟今日唔好彩。」我再次關閉電腦，然後返回剛才的座位，始終不能逗留太久。

今天沒有收穫了，得回家再想辦法。

可恨的事實，是我並非駭客，不懂如何入侵電腦，不然行動應該方便許多。

說來，以前調查過某人，他居然將個人密碼貼在鍵盤旁邊，讓我直接破案，還真可笑。

縱然知道Chris的密碼是八位數字，破解密碼卻沒有想像中容易，既不是生日日期，又不是電話密碼。

也有可能是其他重要日子吧，例如家人生日日期、拍拖紀念日等等。

不管了，好好想其他方法……

「…」

晚上，家裡。

我重複調查Chris的資料，卻沒有找出可疑細節。

他實在太正常，正常得有點過分。

這反而讓我懷疑起來。

就在沉思之際，電話響了。

是誰？

我看看電話，警覺原來是尊貴客人。

「KC？」我訝異他會突然找來。

「係，幾好嗎？」他應該不是來特意問候吧。

我大致猜到，應該是重要的事情。

「幾好呀，但我未有咁快爆到料喔。」我說：「係咪有特別事？」

「唔係催你。」KC的語氣總是平淡，卻有著深謀遠慮的氣息：「我係想俾方向你，關於Chris嘅。」

有提示？

「好呀，你即管講。」我回答。

KC該不會是做了兩手準備，多方面調查Astronaut吧。

也不奇怪，反正KC心思慎密，決策果斷。

「我有朋友話，見到Chris平時有帶火機出街。」KC繼續說話：「我諗你明白咩意思？」

火機，不就意味著Chris很有可能是煙民？

不錯的提示，有利的消息。

「我明白，好清楚。」我語氣肯定。

「好，等你好消息。」KC拋下一句：「不過Chris應該係個小心嘅人，你要打醒精神。」

接著，KC掛線，電話另一邊的我眼神尖銳，仔細思量。

好，看來明天要24小時跟縱，不能走神。

「砰！！」木門驀然打開。

「仔！！！！！！！快啲倒酒俾我！！！俾我呀！！！！！！！」滿身酒氣的父親衝進家裡。

「快啲呀！！！！唔係我打死你呀！！！！！」他大叫大喊，面目可憎。

我二話不說，從雪櫃裡拿出啤酒，倒進杯子，好讓父親盡快收口。

「咁鬼慢架？？食屎架？吓？」父親很不耐煩。

我才沒空理會他，沒空勸他戒酒。

就讓他繼續沉淪下去，就讓我繼續攀升上來。

「…」

翌日。

早在八時半，我就待在課室裡。

Chris也算是早到的人馬，與友人坐到一邊，等著教授。

與Matthew不同的是，Chris專心上課，用心記下筆記，似乎是要塑造良好學生的形象。

Chris是我見過的人物中，最注重公關的人，無時無刻都帶著正面印象。

我卻要揭發，Chris到底如何不良。

吸煙本不是什麼大事，但在大部分年輕人眼裡可謂死罪。

Chris是學生會主席，倘若世人知道他的習慣，也許會損害那個陽光的氣息。

今天的勝算尚未確定，我必須捕捉到Chris露出馬腳的一刻。

要判斷一人是否吸煙者本是容易的事情，因為一個典型煙民每天會抽煙至少三至四次，容易追縱，而且一般而言會散發口氣，牙齒泛黃。

Chris卻絲毫沒有以上特徵。

兩個可能性：一，Chris根本沒有吸煙，KC的消息屬假。

二，Chris的確是煙民，卻掩飾得非常聰明。

老實說，我比較相信第二個可能性，既然KC親自致電，意味著他充分肯定。

不幸的是，這次跟縱將會打破時間紀錄，因為一直到深夜我才知曉答案……

聽日（最盡後日）將會揭曉Chris嘅一切

未睇過樓主啲故
暫時覺得幾好睇
留名跟進

加油

食煙好閑姐 我間u都好多人食 不過唔會好揚
但都唔會好多人反感其他人食

(10)

我跟縱時間的最長紀錄是連續十一個小時，當時正在搜索通姦證據，到了深夜，調查對象才露出破綻，與第三者共進時鐘酒店。

這次居然要足足十五個小時……

由早上的課堂，到中午的派發傳單、再到午餐、另一節課堂、然後參加論壇、進食晚餐、開會、晚上回家……

我一整天跟縱著Chris，放棄的念頭直湧心上。

實在太累了……

倘若不是KC提示，我才不會盲目跟著，畢竟大部分時間都毫無意義。

幸好，我的努力最後沒有白費。

這就是上天有眼麼？

「…」

Chris居住慈雲山，屬於偏遠地區，需要乘搭港鐵後轉乘小巴。

趁著Chris滑手機的空檔，我趕快上小巴，坐到後排。

車上都是那些上班族，眼神空洞，樣子呆滯，似乎要累死似的。

其實，我也熬得差不多。

Chris與眾人不同，保持一貫的笑容，彷彿生活的每一刻都帶著趣味。

還真別具風格……

不消五分鐘，車子便直上山頭，來到慈雲山中心，Chris呼叫下車。

我當然也尾隨對方。

晚上，街道人煙稀少，只有幾個回家的人影。

我必須謹慎。

Chris經過公園，正前往屋邨，奇怪的是，他居然繞了幾圈，看來沒有回家的意慾。

是發現了我？

不像是，他走路自然，沒有加速，我很容易就跟上對方。

契機，就在此刻出現。

他走入便利店，直接來到櫃位前，那不就意味著……

我躲到便利店旁，細心觀察，同時準備暖水壺。

晚上的街道只有寧靜，我清楚聽見Chris的說話。

「唔該一包萬保路。」Chris向店員說。

果然，他點了一包煙。

「Bingo。」我心想，同時提起私家攝錄機。

買煙的罪證，已經錄影下來了。

便利店裡只有店員和Chris，沒有其他人，我只需留意眼前二人，確保不被發現。

由選購、付錢、找續、離開店鋪，整個過程都盡收鏡頭底。

我需要更實質的證據，我要親眼目睹Chris吞雲吐霧的樣子。

不對，他也許會帶到家裡……

然而，Chris或許也向父母隱瞞。

要繼續跟縱，才能知曉答案。

走出店外，Chris顯然比剛才小心，不時四周張望，幸好地方空曠，我身在極遠處，都能看見Chris的身影。

驀然，Chris轉到一條巷子裡。

「終於有破綻……」我心想：「若要人不知，除非己莫為。」

我緩慢前進，靠在牆邊，小心翼翼。

真相就在眼前，我的呼吸開始急速，刺激的感覺環遍全身，感覺卻比不上偷拍Matthew出軌。

昏暗的光線下，打火機的火焰變得格外明亮，點亮Chris手上的香煙。

而暖水壺早已準備就緒。

「終於返到嚟，可以抖下……」Chris吐出一口灰煙，讓神情變得模糊。

別人說，吸煙的人都喜歡身在煙霧裡，遮擋缺陷和傷口。

四下無人，獨自沉澱，一天裡最悠然自得的時間，就是吸著煙條的時間。

我不喜歡，我只喜歡金錢，只懂得活在當下。

Chris只顧抽菸，放下戒備，讓我微微一笑。

「你死梗啦。」我正在想像KC的厚禮。

然而，人最大的失敗，便是沾沾自喜。

不知何時，旁邊忽然走來一個肌肉壯漢，到我反應過來時，對方已經站到面前，交叉雙手，眼神兇惡，一看就知道不是善類。

「喂，鬼鬼祟祟做咩呀？」

「關你蛋治。」這是我內心的說話。

不過，他身形高大而健碩，不宜惹怒，否則應該會慘死異鄉。

「純粹企下，唔滿意我即刻走。」我拋下一句，打算溜掉，以免勾起Chris注意。

「喂，我重未講完，睇你蛇眉鼠眼咁嘅樣，我懷疑你……」這人很是麻煩。

可是，我還未來得及離開，Chris便來到眼前，手上的煙條還在燃著。

糟糕，驚動到Chris。

多事的，真應該死全家……

事情卻起了一百八十度變化。

「冇事，我朋友，佢等埋我支煙先走。」Chris居然主動幫我解脫。

朋友？

我一時糊塗，不懂Chris到底有何目的……

「係？」壯漢瞇眼，半信半疑：「我見佢偷窺咁嘅樣……」

「誤會誤會。」Chris肯定：「打擾到你，唔好意思。」

誤會？

「嗯，真係怪。」壯漢似乎不甘心，但無奈之下只好離開。

Chris居然會打發對方，沒有惹大事情……

我站在旁邊，呆若木雞，只能斜視著Chris。

我感覺，絕不是好心而為。

「Chris哥。」待壯漢走了，我便打探對方。

平常來說，我只會對客人「哥前哥後」的。

「我記得你，之前有同我傾過計。」Chris回答。

他知道我的身份？

一時之間，我不知道如何回答。

「你住呢頭？」Chris問我，同時露出微笑。

深不可測……

「哦？係呀。」我也微笑，當然有點牽強。

我不能慌張，要冷靜，要看清事實。

左手伸進褲袋，開啟錄音筆，以防萬一。

我卻萬萬想不到，大魚即將上釣。

「俾你睇到真係唔好意思。」Chris走到垃圾桶旁，丟掉煙條，保持禮貌的笑容和語氣：「你唔介意可？」

縱然留著笑容，他的氣場彷彿變了。

要認真了麼？

「唔介意，反正屋企都有人食。」我沒有說謊，父親不是煙就是酒。

「既然咁啱俾你見到，咁我唯有請你……」Chris看著我的眼神，停頓一會才繼續開口：「麻煩唔好講出去……」

「…」

我明白了。

Chris剛才釋出善意，是希望我不要將秘密說出去。

能夠在短時間內，想到主意，還頗高明。

倘若我是普通人，也許就真會答應，然而他根本不知道我的身份、我的目的、我站在哪一邊。

「哈，我當然唔會講出去啦。」我裝作答應，其實是準備公諸於世。

「等等先……」Chris還有話說，似乎是要確保我守諾言：「真係唔好講出去，會影響我選情。」

緊接著，他居然直接掏出一張五百元紙幣……

難道他想……

我的錄音筆還在開著，他的每一句說話都錄掉了。

「呢度有少少心意，希望你會幫到手，只要唔好將我食煙嘅事……講出去就得。」Chris說得非常直接。

剛才深不可測的氣場，轉眼間化作虛無。

何等失敗……

「Chris哥，你想俾500蚊我？」我其實是要將Chris的舉動轉成錄音。

「係。」Chris肯定回答。

哈，他真的必死無疑了。

「哎呀，我點可以收你錢呢？我點都唔會講出去。」我展出史無前例的燦爛笑容。

笑得如此燦爛，當然不是因為被Chris打動。

「希望係咁，我好重視呢場選舉……」Chris坦白：「我真心想改變大學，改變而家嘅大學體制。無論係大學自主、學術文化、環保、風氣，各方面……我都想出一分力去守護同捍衛。」

說得真好聽，不過是一個賄賂的人物。

「最近嘅工作好有壓力，令我要不時抖氣放鬆……希望你會體諒。我亦唔想呢場投票有咩差錯。」

體諒……

我體諒你，但其他人呢？

既然做了，何不直接面對？

「哈哈，我當然明啦。」我搭向Chris的肩膀：「我話左支持你，就支持你，我會保守秘密，唔駛擔心，唔駛特登俾報酬我。」

「多謝你。」Chris感激不盡。

很快你就不會這樣想了。

「係，你叫咩名？」臨走前，Chris問我。

「嗯？我叫Jason呀。」當然是胡扯的。

「多謝你呀，Jason。」

「你加油啦Chris哥。」我拋下一句，便二話不說離開現場，留下Chris一人。

大收穫來了。

離開後，我檢查錄音筆，播放聲帶。

「真係唔好講出去，會影響我選情。呢度有少少心意，希望你會幫到手，只要唔好將我食煙嘅事……講出去就得。」

「Chris哥，你想俾500蚊我？」

「係。」

我毫不猶豫，將證據發送到KC手裡。

係好正常，我幾個Frd都有食。當然Chris個Case就唔會咁簡單

作者住慈雲山個邊？好熟地形

樓主文筆好好, 睇得好舒服

lm support

選大學學生會又唔係中學學生會，邊個會介意你食唔食煙

聽晚出文啦，今日屋企大清理

有冇正傳link 新讀者lm

(11)

「喂，你知唔知Astronaut個學生會會長食煙，重要特登收買人哋去隱瞞。」

「吓，唔係呀嘛，食煙都係好閒啫，但居然要賄賂……」

「我接受唔到囉，Astronaut明明話會搞戒煙活動，點知個Chair都咁嘅樣。」

「會唔會係誤會呀？」

「有相有錄音，好難係假。」

隔天來到大學，便聽到不少言論。

我想，Astronaut要從此一蹶不振了。

我開啟電話，上大學Secret查閱，果然看見那些證據。

KC的確心狠手辣，直接公開罪證。

今天原是Day-off，不用上課，我卻非常著急，期盼著KC的報酬。

「嚟緊，十分鐘到。」我傳送WhatsApp訊息。

「慢慢，唔急。」KC樂意等候。

那當然，我可是救命恩人。

我再次來到自修室，KC身穿西裝，戴上斯文眼鏡，露出滿意的笑容。

「利偵探，呢次非常多謝你。」KC站起，與我握手，眼神誠懇而認真。

跟這種人合作，的確非常療癒。

「唔好咁講，你俾左好大提示我。」我試著謙虛起來。

「請坐，我俾埋報酬你。」KC示意我坐下。

重點來了。

厚厚的銀紙，快來到本大爺面前。

KC遞過信封，我毫不猶豫拆開，我眼光一閃，興奮得幾乎昏過去。

「六、七、八、九、十……」合共十張金光色銀紙。

不足五天時間，我便得到整整一萬元，加上之前的六千元見面禮，便是平常人一個月的薪酬。

很好，非常好。

「大致滿意？」KC說。

「好好。有咩問題下次繼續搵我。」我回答。

「咁當然，你效率咁高。」KC繼續說話：「除左揭發食煙，重捉到Chris行賄嘅舉動。」

「哈，或者係Chris蠢得太過份。」我貽笑大方。

「鈴鈴鈴……」驀然，KC的手機響了半秒。

他檢查訊息，然後微微一笑：「好消息，Chris主動辭任，但支Astronaut出聲明話會繼續競選。」

「不過已經大勢已去，唔係你哋對手。」我也微笑，與KC可謂同步。

「講得好。」KC回說。

一看就知道，對方是老狐狸。

其實我倒是好奇，KC競選的真正目的到底是什麼，他該不會像Chris一樣，立心為學生大眾服務吧。

我轉過話題：「哈……不過，唔知係咩原因，令你選學生會要非贏不可呢？」

KC沉默一會，盯著我的眼神，然後繼續說話：「或者，我同你係同一類人呢。哈，呢個答案你滿唔滿意？」

一百分滿意。

「明白明白，咁我唔阻你啦，我重有下一單Case。」我站起，再次與對方握手。

「希望重有機會合作。」KC親自開門，送我離開。

這種人，才是真正的深不可測。

天下所有人都是邪惡的，更虛偽、更狠毒的就是勝利者。

好了， Close File。

「…」

這一萬六千元，到底花在哪兒好？

新電話？剛過的手機發佈會令我大失所望。

投資？近期股市大跌，還是先手持現金吧。

新手錶？短期內似乎不用，除非買來保值。

不，先想正經事情……

我剛向KC說有下一單案子，是真的。

客人是一個Year 2男生，樣子平凡，向我說希望調查自己的「好友」。

我想，應該又是男男女女的事情。

我們相約的地方，是附近一間飯堂。

「你係……Moses？」對方抬頭看我。

每過一會，我就會更改名字。

反正名字什麼的，根本無關痛癢。名字背後的價值，才值得重視。

「冇錯，我點叫你？」我禮貌地坐下，與往常一樣，露出專業的笑容。

對方身穿學會T-shirt和短褲，平凡得不能再平凡。

「天陽，我叫天陽。」他說。

凡是名字有「天」的，我都特別留意，期望他會是什麼大人物。

然而，感覺不像。

「所以，你係想我調查你女朋友？」我問。

「唔係，嗰個係我朋友，單純係朋友。」天陽肯定回答。

「嗯？咁係想調查乜嘢？」既然是朋友，那有什麼好調查？難道朋友之間也有出軌這回事？

不管了，現在他是客人，要尊重一點。

「係咁嘅，我個朋友叫Doris，平時好樂觀，好平易近人……」天陽回憶往事：「但係最近，Doris學又唔返，電話WhatsApp全部唔覆，Facebook、IG冇任何更新，已經持續左三個禮拜，我怕Doris出左咩事……」天陽開啟手機，展示Doris的相片。

嗯？

「如果係失縱人口，我建議你報案處理。」我樣子認真，語氣平和，內心幾乎罵出來。

坊間的私家偵探或許會調查失縱人口，但我從未接手過類似案例。

或者說，報案的確是最好方法……

「我又唔太想搞大件事……希望低調處理，俾我知Doris情況就好。」天陽害羞地回答。

原來如此……

「咁你有冇詳細地址，或者有用資訊？例如失縱前做過乜嘢。」我問天陽。

「我冇地址……」天陽低頭：「但Doris嘅男朋友應該會有。」

男朋友？

我還以為Doris是單身，沒有男友關心而與世隔絕。

「嗯？我想問下，你認識嗰位男朋友？」 我打量著天陽的眼神。

「完全唔識，但Doris講過佢男朋友都係呢間U，而且讀Science。」天陽終於說出有用資料。

如果Doris無故失縱，她的男朋友理應不可能懵然不知，也不會毫不關心。

那就是說，Doris失縱，應該與這位「老兄」息息相關。

「所以你係想我知道Doris嘅近況，匯報俾你，係咪？」我問清楚。

「係，多謝你。」天陽感激不盡：「我因為擔心Doris，搞到食唔安，瞓唔落。」

我大約理解到，眼前的男人應該是傳說中的「兵」，不然怎會如此關心。台灣的講法更生動，「備胎」，後備車胎。

「唔好講多謝。」我打斷對方：「關於報酬方面，因為我未掂過類似嘅Case，所以至少收$5000。」

「$5000？？？」天陽瞪大眼睛，無法置信：「我剩係預最多$3000，冇咁多零用……」

「冇得講價，Yes or no？」近乎強迫的語氣。

畢竟，我已經很不耐煩。

「唔該你，我真係要知道Doris而家點樣……我好關心佢，我怕佢睇唔開……」

「唔接受感情牌。」我交叉雙手，靠向椅背。

天陽瞥見我的手錶，靈機一觸。

「咦？你隻錶係Explorer II？好嘢嚟。」天陽忽然問我：「我阿爸開鐘錶行，我俾Discount你，咁樣好唔好？畢竟我零用錢係得咁多……」

這樣中聽得多。

「幾折？」我問。

「八折八折。」

「我要六折。」我貪婪殺價。

「一於就七折，大家好做啦。」天陽不再讓步，表情緊張。

我想，應該是底線了。

還可以吧，不錯的優惠。

他真走運，遇上一個愛錶之人。

好，現在要先鎖定目標：Doris的男友。

個Ex住慈雲山，所以熟

其實係文筆廢，所以先不斷用簡單詞語同短句

推呀 超好睇 最中意人性本惡呢個pt 直接揭露人既黑暗面睇得好爽

lm

Lm

幾好睇

留名G持

支持

好睇呀 鍾意呢啲題材

外傳（與主線劇情無關）

三星期後。

KC坐在學生會會室裡，靜靜看書。

他在閱讀的，是「富蘭克林傳記」，一本美國暢銷書。

「外賣到，外賣到！」一群人衝到房間裡，個個興高采烈，手中是熱騰騰的台灣小吃。

「唔該你哋。」KC微笑，他可不是狂歡的類型。

「唔好睇書住，食嘢先！」會長阿傑說：「我重帶左啤酒嚟，好好慶祝，哈哈。」

KC放下書目，開掉各個瓶子：「陣間重要開會呀，咪飲太多呀。」

「得啦，副會長，我幾時醉過？」阿傑吹牛起來。

KC沒有回應，只顧微笑，沒心思與阿傑爭論。

KC從不喜歡當隊伍的領袖，不喜歡成為射燈下的主角，所以才當上副會長一職。

「好，慶祝第43屆SU由我哋Sky接任！！！」阿傑首當其衝，舉起酒瓶，其他人紛紛碰杯，場面熱鬧而歡愉。

坐在阿傑旁邊的KC，則保持一貫風格，穩重而低調。

對，Sky最後獲勝，而且是高票當選。

KC心中明白，是與那人的幫助有巨大關係。

不過，現在塵埃落定，到底Chris是自暴其短，還是遭人陷害，根本無人得知。

也根本不重要了……

他只是知道，Chris現在淪為笑柄，既要抽煙，又要行賄隱瞞，又要主動辭職。

「哈，真係峰迴路轉，本嚟對家氣勢幾勁，不過個Chris居然整左啲咁嘅嘢出嚟。」其中一人說：「真係搞笑。」

「係囉，我真係完全估唔到。」阿傑也訝異。

「同埋究竟邊個爆料呢？咁敏感嘅時期都捉到痛腳。」

房間裡，只有一人知道真相。

此刻，他喝上一大口啤酒，裝作事不關己。

對的，這一萬六千元報酬，是由KC自己掏錢。

他卻心感值得。

「唔好講人啦，已成定局，講下啲開心嘢！！」阿傑轉過話題：「你！！你係咪出Pool呀！呢餐你嘅！！」

「嘩，有冇搞錯呀！！出Pool唔請食飯！！」

「梗係啦！！」

「啊哈哈哈！！！」

KC沒有與世隔絕，不時加入高談闊論，畢竟這是建立人際關係的學問。

他的腦海裡，在想其他事情。

「…」

兩小時後。

大家心滿意足，開始收拾房間。

學生會需面臨排山倒海的工作，慶祝過後，便要馬上投入各項事務。

整理規條文件、聯絡校委會、安排活動細節、應付投訴、處理財政問題、設計新海報、剪輯新影片、校對稿件、訂製學生會紀念品、邀請贊助……

一般來說，不同崗位負責不同項目，然而他們合作無間，不時調換工作，以增加效率。

「好啦，係時候開會。有Agenda（議程）？」阿傑變得認真，主持會議。

這一來，便由晚上九時談至深夜。

然而，剛接手工作，各人都非常積極，沒有露出疲憊的樣子。

燃燒青春，大約就是如此。

而一旁的KC，則等著機會。

「我諗……我哋係時候傾呢個問題，我之前都大約講過，而家想提出多次。」KC主動發話。

「你講SU Fee嘅問題？」阿傑問。

「嗯。」

每個學期，學生會都會向同學收取費用，以維持運作，而學生會亦會籌辦活動，定期派發福利。

然而，近年很多學生不願交SU Fee，導致收入每況愈下，長遠而言或影響運作。

「係，你諗到咩解決方法？」阿傑看向KC。

「我留意到其他大學嘅SU都有呢個舉動，所以特登分享下。」KC井井有條，語氣沉實：「將SU嘅錢投資落儲蓄項目，例如儲蓄保險、基金。」

「哦？」其中一人訝異：「估唔到其他U有呢樣嘢。」

「都冇乜問題嘅，只要係穩健就得。」另一人回答。

「我哋SU多年嚟積存左超過一百萬，係時候投資下，唔係嘅話，根本蝕埋通脹。」KC看向眾人，眼神堅定。

各個成員紛紛點頭，示意贊成。

聽上去，是多麼有遠見。

「我覺得幾好，收下利息，增加少少收入。」阿健也說：「但搵邊間同邊個產品呢？始終要好好比較。」

「不如就俾我搵。」KC自告奮勇。

「等等先……」其中一人說：「咁重大嘅嘢，我諗都係搵多一兩個人幫KC手。」

KC斜視一眼，樣子變得更加嚴肅。

他內心明白，這事必須由他一人負責，才可以實現計劃。

「我諗我自己搞得掂。」KC回答。

「唔好嘅，搵多個人幫你，保障啲。」這人死纏爛打。

可惡……

然而，KC早有防備。

KC盯著阿傑，暗示一件事情。

阿傑心中明白，便打斷KC的對手：「我信得過KC，就俾KC一個負責。」

「…」

由主席發言，眼前的傢伙立刻無話可說。

每個人，都有不同的故事。

當初阿傑是由KC推舉的，阿傑當然順KC意。

二人互相覷視，阿傑不懂KC的目的，只知道自己欠了KC一個大恩。

「…」

翌日。

「三叔，我幫你搞掂左。」KC致電。

「幾多？」對方問。

「一百萬。大單嘢啦。」KC回答。

「哈，咁嘅保單，我收唔少佣。」三叔笑著：「我分返三萬俾你？」

「我要四萬。」KC回說，語氣還是那麼沉靜。

「好。」三叔爽快回應：「見係一場親戚。」

「得閒飲茶。」KC掛線，嘴角終於上揚。

接著，KC收拾背包，前往學生會會室，準備繼續工作。

途中，他碰見阿傑。

「喂KC。」阿傑打招呼。

「嗯？你唔係上堂？」KC微笑。

「係呀，陣間就去。」阿傑也回以一笑。

「呀係，琴晚開會真係唔該你。」KC答謝對方。

「哈，冇所謂，冇你我都做唔到Chair啦，我一定幫你。」阿傑按著後腦：「但係呢……」

但是？

KC沉默不語，只是盯著對方。

「不過唔怕啦，你為人咁低調謹慎。」阿傑說：「反正我都達成心願，只要唔好俾麻煩我就得啦。你想做咩，我盡量方便你。」

「哈哈。」KC真正笑起來。

「的確係個知進退嘅主席。」KC心想。

出個外傳過渡下先

留名待故

KC vs 主角

新chapter諗起「想我嬲」

(12)

「大約幾時有消息？」天陽問。

「預一星期之後啦，應該有初步消息。」我回答。

然而，當晚晚上，天陽就致電過來，打擾我品嚐刺身的時間。

「喂？做咩？」我問。

「有冇進展？我想知道情況。」天陽急不及待：「另外我今日唔記得提你，Doris男朋友好似鍾意踢波，唔知幫唔幫到你？」

喜歡足球……很有「建設性」的提示。

還有，他是趕著投胎？阻人吃飯，猶如殺人父母。

應該說，我寧可他動手殺死家中的死老頭子。

「哈，唔該你呀，啲資料非常有用，另外我講過下星期會再俾消息你。」我盡力保持冷靜，忍著不要破口大罵。

然而，真的很難忍受，我討厭催促。

「總之快啲啦。」天陽拋下一句，便直接掛線。

「死智障。」我不禁吐槽。

這種客人極度可惡，付了少少錢，就把自己當作大爺。

唉，早知不接手案子。

不管了，現在是滿足味蕾，填飽肚子的時候。

我夾起一片拖羅，輕輕放入口中，嫩滑的口感，豐富的魚油，再一次融化內心，一切憤怒均拋諸腦後。

真正的美食家，是不會點醬油和芥辣的，這些凡俗之物，只會糟蹋最天然，最新鮮的味道。

「正。」一字記之。

回到家裡，便開始工作。

第一步，是要追縱Doris男友的身份。

既然是Doris與對方是情侶，就意味著他們極可能是社交平台裡的「朋友」。

Doris的朋友名單只有二百來人，女孩來說的確算少，用上兩個小時，應該就能整合答案。

男性、同一間大學、讀Science、喜歡足球……

「…」

事情比我想像中還容易，不消一小時，就挑出唯一可能性。

現在的人都喜歡在個人檔案寫上生日日期、工作經驗、就讀學校、科目等，方便別人調查。

這個人叫謝思銘（C Ming），戴圓框眼鏡，染啡髮，樣子老實，還帶點文青氣息。

這人簡直是球迷，分享的帖子不少是關於足球賽事，而且修讀化學，應該就是我要找的人物了。

其實，除此以外，這個思銘還不時分享旅遊、攝影、小說、小寵物的資訊，似乎是有心經營社交平台，朋友名單都過千人了。

不知為何，我有不好的預兆，這案子的結局應該超乎想像……

不，私家偵探應以理性思考，摒棄毫無根據的直覺。

縱然沒有與Doris的合照，我卻已鎖定對方，明天將會開始跟縱。

「…」

思銘就讀Year 2，我稍微調查修讀化學的必修課程，知道對方的上課時間和地點。

兩時半，我待在課室裡，靜靜等待。

這招百發百中，思銘的確到這裡上課。

然而，事情出乎意料。

「咦？」我內心一陣。

他與女友牽著手，掛著燦爛的笑容，一起坐到課室後排，引來不少人注視。

「嘩，男Chok女索，閃盲啦兄弟。」旁邊一人喃喃自語。

的確很貼切。

然而，他正牽著的，不是Doris。

「咁快開估？」我苦笑。

又或者，我查錯人了？

「喂，明明上次都唔係呢條女，又轉？」

「唉，羨慕唔嚟啦。」附近傳來不少流言蜚語。

如此看來，這人是個情場浪子，簡單點說，就是一個A380賤人。

這種時候，便需要認證一下。

我傳送訊息：「天陽，有冇其他資料？關於Doris男朋友。」

本以為要等上一會，誰知他瞬間回覆，效率真是驚人。

「冇，我真係唔識，未見過面 ，剩係睇過相。」天陽回覆：「係出左問題？」

我深呼一口氣，幾乎按耐不住，砸掉電話。

「唔早講？死垃圾。」我差點就按了傳送。

我重新輸入內容：「咁我Send相俾你，睇下係咪你講嘅人。」

接著，我將思銘的照片傳給天陽。

不消十秒，天陽便反應過來，給我一個「驚訝」的Emoji。

「係呀。係呢條友，咁快查到，好犀利。」有天陽這句，就足夠了。

目標人物的確是思銘，我必須繼續追縱。

我抽出水壺，開蓋，對準思銘二人。

即使大庭廣眾，他們還是卿卿我我，旁若無人。

花上很少功夫，便將思銘的罪證送給天陽。

當然，這單案子的主角不是思銘，而是失去縱影的Doris。

緊接著，天陽的反應讓我大吃一驚。

他傳送了一段錄音，我戴上耳機，開啟錄音，卻立刻調降聲量：「有冇搞錯呀！！點可以咁對Doris架！」耳膜幾乎破掉：「黐線！！快啲拆穿佢哋，阻止佢哋！！總之唔可以俾Doris知！！！」

我猜，她是知道事實，才崩潰閉關吧。

緊接著，天陽居然直接來電，幸好我坐在角落，沒有引起注意。

「喂！點可以咁架！你同我阻止佢哋。」他非常激動。

究竟要阻止什麼呢？可否用點腦子？

「你冷靜啲先，我只係負責匯報，唔會出手干涉。」我回答對方，心中卻滿是髒話。

「咁……點都要俾佢知道，咁樣係錯架嘛，點可以袖手旁觀！」天陽還沒平伏，喋喋不休。

我更肯定，這個客人一定是備胎。

「好啦好啦，我都係時候繼續查，有消息再Update你。」我趕緊掛線，免得教授不滿。

還真煩人……

我越來越後悔接手此案。

沒辦法，自己選擇的。

「…」

下課後，思銘與愛人五指緊扣，肩並肩踏出課室，然後離開大學，前到一間居酒屋。

「幾有錢喔。」我心想。

餐單上的都是高級美食，一小杯清酒盛惠80多元。

我坐在附近，點了一杯清酒，窺察二人。

「飲唔飲酒？」

「好呀。」

「唔怕我灌醉你？」

「咪俾你灌醉囉，嘻嘻。」

「…」而我，只能吐血。

兒女私情，我不是專家。

我再次拍照，整合證據，這次不再聯絡天陽，生怕他直接大發雷霆。

他們邊吃邊笑，我待在一邊，只能默默忍受。

「嗯，好滿足呀。」終於結束了。

「我埋單啦。」思銘豪爽地說。

原來是個二世祖。

我能夠如此肯定，是因為他手上的手錶，比我的Explorer II還貴幾倍，是全球限量系列……

「幾有趣。」我心想。

本以為他們要前往時鐘酒店，或者返到家裡，誰知二人結束行程，女方前去宿舍，男方則抵達另一個地方……

中環蘭桂坊。

呢個Chapter要連貫啲，盡聽日出

連登新手：咩嚟架

Lm
故事取材幾正！！！！

係campus睇別有一番風味

結果係唔得架，聽日中午左右出

Final year學生在此留名
我好鍾意巴打啲文筆

（13）

思銘隻身前往蘭桂坊，我跟在背後，默默監視。

「重有下場？」我不禁概嘆。

果然，思銘來到酒吧前，鎖定一個身材豐滿，有46吋長腿的外國妹子。

‘Hey, nice dress, want a drink? Dry martini?’

非常純熟的口音，而且明顯是熟客……

‘Wow, thanks, handsome.’

場面極度嘔心……

即使是Matthew，都比不上他的能耐。

電視裡播著足球賽事，二人談天說地，喝著美酒。

我待在酒吧外的燈柱邊，這次，我將手機放在襯衫袋裡，讓鏡頭對準二人。

現今科技發達，要偷拍別人是極度容易的事情，無論是耳機、燈泡、插座、暖水壺、打火機、手錶、眼鏡，都可裝上鏡頭。

然而，就在偷拍期間，那個麻煩人又來騷擾了。

手機傳來震動，天陽似乎誓不罷休。

我極不耐煩，直接跑到後巷裡。

「喂？又做乜嘢？」語氣已經沒有那麼好了。

「Doris個男朋友點樣？而家去左邊？」天陽追問。

「我跟到嚟蘭桂坊呀。」

「吓？同嗰個第三者？」

我不願回答，直接掛線，然後發送相片，讓他明白所以。

我大概猜到，天陽緊接下來的反應。

對方再次打來，我還未開口，他就已破口大罵：「條友知唔知羞恥！！！咁樣對Doris好唔公平！！！」

「你冷靜啲先，事實擺在眼前，冇得改變，你應該著眼Doris嘅情況，我會幫你查埋。」我深呼一口氣，保持冷靜。

的確，天陽如此激動，是無補於事的。

「唔得，一定要打醒條友。」天陽沒有平伏的意識：「你繼續捕佢。」

「我都話左……」

「嘟嘟嘟……」

這次，天陽主動掛線。

「搞咩呀？」到底我是否該調查下去 ?

不管了，再待一會吧。

我繼續守候，只見眼前的思銘伸出左手，抱著美女的纖腰。對方面紅耳赤，低頭微笑，似乎樂在其中。

他們越坐越近，親密的空氣四處飄蕩，縱使環境嘈雜，聽不見對話，我卻猜到大致內容。

早上一個，晚上一個，高手就是高手，我該好好學習。

晚上的蘭桂坊熙來攘往，到處都是人面獸心。

下賤，是沒有底線的。

酒吧裡的二人相談甚歡，終於，他們相擁親吻，緊閉眼睛，忘記世界，一旁的酒保也無可奈何，專注調酒。

我光明正大地舉起手機，錄掉思銘的人格。

現實就是如此扭曲，如此惡劣。

可是，接下來的畫面讓我真正大開眼界……

大街上，一個熟悉的人影映入眼簾，他滿頭大汗，不斷喘氣，卻手握拳頭，四處尋找敵人。

「天陽？」我呆若木雞。

他只花上十五分鐘，就跑來蘭桂坊……

是鐵人？還是搭乘直升機。

天陽掏出手機，看看相片，辨認酒吧的特徵，然後逐處探索，似乎是要來過地毯式搜索。

他到底要做什麼……

整段過程，我都躲在後巷裡，免得客人和調查對象發現。

陶醉的思銘則與世隔絕，絲毫沒有察覺自己即將大禍臨頭。

作為私家偵探，是絕不能出手干涉事態發展，觸犯大忌的，一般都會死無全屍。

我不能揭發自己的身份，唯有袖手旁觀……

天陽的怒意已經無法平息，思銘的舉動似乎點燃了他怒火的藥引，一發不可收拾。

不知是思銘倒霉，還是天陽落魄？

當偵探一年，實在沒有遇過此等狀況……

終於，暴怒的天陽走入狗男女身處的酒吧，我不自覺放下手機，觀賞接下來的劇情。

「喂！！！！」天陽引來酒吧眾人的注目。

然而，唯獨思銘毫不在意，繼續愛撫美女。

天陽二話不說，搶掉思銘的酒杯，一把撥向對方。

‘Ahhh!!!!!’

見此，那個女的直接溜掉。

「呀！黐媽肺……」思銘渾身濕透，整齊的啡髮弄得一塌糊塗，昂貴的手錶沾滿酒味。

我大概感覺到思銘的不忿。

「你點可以咁對Doris！！！佢好愛你架！！！」天陽大罵。

「嗯，之後呢？」思銘盯著對方，沒有懼怕的氣息：「你係佢邊個？」

「我係佢……朋友，我絕對接受唔到你咁對佢！」天陽繼續爭論，旁邊的客人紛紛離開。

那個酒保則司空見慣，繼續抹乾酒杯，沒有將二人放在眼裡。

「朋友呀嘛，好……幾好……」思銘語氣平和，我卻明撩，他絕不是什麼好東西。

就在天陽開口之際，思銘快速撿起椅子，一把揮向對方的頭顱。

「砰！！！」響亮的聲音。

「嘩……」我也嚇了一跳。

一聲悶響，天陽直接倒地，他按著額頭，卻止不住血液。

「喂喂喂，唔好整污糟我將凳同地板。」酒保發話：「用拳腳就好。」

「對唔住，遲啲俾返錢你。」思銘微笑：「我都唔想整污糟對鞋，新買架。」

「入波呀！！入波呀！！！」驀然，附近傳來喊聲。

「唉，一見到你，對家就即刻入波。」思銘俯視捲縮地上的天陽：「黑，真係黑。」

天陽無話可說，只顧按著傷口。

「阻我飲酒，阻我溝女，真係唔知死，下次醒定啲呀。」思銘將一疊銀紙拋向酒保，然後轉身離開，還不忘向天陽吐一口唾液。

我無奈嘆氣，看著無助的天陽。

「呀……」天陽半爬半走，離開酒吧。

客人逐漸回到酒吧，而酒保則數著銀紙，彷彿剛才的一切只是小鬧劇。

我走到附近的便利店，買了一卷繃帶。

「咦？」店員問我：「出面打交呀？」

「係呀，唉。」我也不知如何回應。

天陽待在後巷裡，旁人冷眼旁觀，只有我走到他面前。

「係你？」天陽似乎還能說話，還真慶幸：「頭先做咩唔出嚟幫我……哎呀……」

他緊閉眼睛，忍受痛楚。

「收聲啦，重痛唔夠？」我反問。

這不是勇敢，而是愚笨。

為何人類都是如此？要麼下賤，要麼蠢鈍。

「唉。」我一邊包紮，一邊嘆氣：「重駛唔駛查呀？」

「梗係……梗係要啦！」天陽堅持。

這種客人，真的很麻煩。

「其實你係咪鍾意Doris？」我其實明知答案。

「係……所以先咁緊張……」天陽用盡渾身力氣，才吐出一句：「我暗戀左好耐，但都俾嗰條友搶左，唯有繼續做朋友，做朋友……好好守護佢……」

「唉。」我也不知該說些什麼。

今天沒有任何成果，唯有留待明天吧。

遲啲會講

暖水壺偷拍？係咪係暖水壺偷聽器度嚟？

保單係咪抽埋大水

係鴨寮街見過，就用嚟寫故。
另外我year 3，唔太知你講邊單

KC

好似SU 又有擺件事嘅展覽...睇到想喊

（14）

天陽頭部重創，神色不妥，然而我根本不願理會他，畢竟是自討苦吃。

然而，天陽是客人，我總不該徹底得罪他吧，唯有吞下怒氣，放下身段，攙扶對方，送他回家。

天陽原來居住上環，難怪不消十分鐘，就能趕來蘭桂坊。

我想，很難從思銘身上調查更多線索了，他這種浪子，或許連Doris的名字都忘記得一乾二淨。

還真麻煩……

坊間的私家偵探社其實是擁有人口大數據的，調查個人資料當然比較容易，可我好歹也只是普通人，沒有這般能耐，偷取大數據資料。

「呀……」來到家門前，我幾乎要將他砸到屋內：「你休息下啦，以後唔好做傻事。」

「繼續幫我查……」

「得啦得啦。」我敷衍一句了事。

幾乎半夜，我才真正回家，只見父親已經呼呼大睡，身旁是十來支啤酒。

真是奇怪，為何他還沒暴斃。

累意直倦全身，我撲到床上，緊閉眼睛，希望能夠直達夢鄉，忘記現實。

「唉。」我呼出一口氣。

驀然，一段回憶注入腦海裡。

一件不太光彩的往事……

我想，應該是今天發生的一切，勾起了不快的記憶。

「…」

夢中，我站在遠處，看著學校裡的男孩。

那個渺小的男孩，當然就是初中時期的利譽東，個子不高，身材瘦削，彷彿營養不良。

不是彷彿，當時的我的確沒有溫飽的日子……

我坐在一邊，吃著乾麵包，長久的磨練讓我不會流淚，不會抱怨，大概是習慣了這種痛苦。

驀然，操場角落出現數個人影，正包圍某個女同學。

我受到好奇心驅使，靠近窺察，只見女同學眼神懼怕，抱著自己的午餐不放。

發生什麼？

距離漸近，一些不好的說話傳到耳裡。

「有壽司食？幾好喔，攞嚟俾我。」帶頭的那人說。

他的手腕上，是一隻造工精細的玫瑰金手錶，似乎不是個窮人。

怎會搶掠他人……

「唔好……唔好……」水汪汪的眼神沒有讓眾人罷手。

「駱哥，陣間分啲俾我啦。」一旁的跟班說。

那個叫駱哥的，絕不是善男信女。

我待在一邊，靜靜觀察，希望他們能夠回頭是岸。

然而，人是不會回頭是岸的。

「快啲俾我！！！唔好要我出手……唔係你會好慘。」駱哥恐嚇。

附近沒有老師，沒有風紀，只有現場人物。

「求下你……上星期已經俾過你哋……」她困在角落，不能逃跑。

「一星期一次，唔係好過份啦。」駱哥靠近對方：「識唔識醒定啲？」

這是最後警告。

寡不敵眾，女同學最後還是選擇交出午餐。

此刻，我卻按耐不住，直接來到他們面前。

「喂！！！！」我大喊：「俾返人哋！！」

「嗯？」駱哥轉頭，與我對望。

當時的自己，真是愚蠢至極。

手無搏雞之力，卻要逞強，最後迎來的，只有滿身傷痕。

駱哥還是搶了那些壽司，宣示自己是多麼強大，多麼厲害。

然而，我憎恨的，不是駱哥。

「…」

不智的我向老師告狀，說駱哥做過的壞事，希望老師能懲罰惡人。

惡人卻從不會受罰……

「阿駱，你係咪做過咁嘅嘢？」老師找來當事人，駱哥、女同學和我：「搶人午餐，重要打人？」

「我周身瘀痕，而且女同學可以做證！」我堅持到底。

可是……

「吓？係……係……係呢個人搶我嘅壽司……唔係……唔係阿駱……」她伸出右手，指向我，裝作堅定，裝作無辜。

時間彷彿靜止，空氣抽空了聲音。

什麼？

「利同學，你真係惡劣，搶人嘢又要話人。」駱哥諷刺道。

難道……

我盯著女同學的眼神，她卻沒有清醒過來，只顧低頭，陷入逃避、懦弱的深淵。

我到底做錯什麼？

「但我嘅傷……」我嘗試掙扎。

「係阿駱保護我，呢個人唔單止要搶，重要打我，踢我，好彩有阿駱幫手。」她分明是要將我置於死地。

到底……

「是非黑白都俾你完全顛倒。」駱哥垂頭喪氣，失望的眼神實在嘔心至極。

眼前二人，都是惡魔。

不，有三個人。

「阿駱家境比較好，點可能搶人午餐呢？利同學我對你好失望，肚餓搶人嘢絕對唔啱，我要通知你家長。」老師得出可怕的結論。

家境比較好，不會搶人午餐？

對我失望？

因為……我窮，所以我像個賊子……

窮，原來是一種罪惡。

「唔係，唔係我，你哋兩個根本夾埋。」我不願接受結局。

現實卻已無法改變。

「夠啦，我知你家境比較差，但都唔可以偷人嘢，重要出手打人。」那個老師真是瞎了。

還是……他根本毫不在意？

惡夢，還沒結束。

我拖著疲憊的身軀，離開學校，卻還要遇上駱哥。

他站在牆邊，擰笑的面孔與剛才大相徑庭。

不妙……

他一拳揮來，我直接倒地，鼻血流到下巴，痛苦環繞全身。

「嘻嘻，唔識規矩。」駱哥說：「我阿爸係家教會嘅，啲老師又點會幫你？」

「個女仔呢？點解會……」我捲縮地上，無法掙脫，也無法反抗。

「俾少少錢就完全聽我話啦。」駱哥沾沾自喜，向我吐口水：「呢個係人性，知唔知？死低Form。」

這是人性的本質？

我沒空思考，因為駱哥已經拳打腳踢，害我再次受傷，弄得體無完膚。

而更甚的，是我的思緒，我的善良之心。

不，我不願相信。

現實，卻總是悲哀。

我渾身是傷，卻也勉強回到家中，希望親人能夠拯救我僅餘的靈魂。

等待我的，卻只有更甚的痛苦。

「阿爸，我俾人害，俾人打……」我向他求助。

桌子上滿是啤酒，我早該明白，自己的父親是不會幫我的。

「抵死啦，偷人嘢。」父親冷冷看我。

冰冷的面孔，讓我失去希望。

「我冇呀……」這是我最後掙扎，眼淚不自覺流下。

「咁你就真係抵打。」父親逐漸靠近，手上的藤條步步緊逼。

我已經無法逃跑，無法爭辯，身軀和靈魂徹底崩壞，內心的意志完全失去。

貧苦對我來說，本沒所謂，就是少一點享受而已。

這段往事，卻讓我變成另一個人。

我鄙視社會，鄙視人性。

我必須成為富人，得到高高在上的身份，然後揭發世界的卑劣，用力踐踏。

只有這樣，我才能得到快樂，得到真正的解脫。

「…」

黑暗裡，我獨自醒來，眼神比以前鋒利。

我提醒自己，每一個人都是下賤的。

好好睇，留名

高汁

老實講
主角無咩taste.....

(15)

反覆調查Doris的資料，仔細了解她的性格、習慣、喜好。

天陽眼中，她是善良、熱誠、樂天、平易近人的天使。

我卻覺得，天陽應該信不過，要親自考證才行。

社交平台上，Doris分享的大多為合照，看來她注重人與人之間的聯繫，而其中一張正是天陽、Doris和另外兩個朋友的旅行合照，看來二人關係要好。

至於思銘則不見縱影。我猜，要麼Doris刪除相片，要麼他們根本認識不久。當然，也有可能是希望保持低調，才沒有任何紀念回憶。

「唉……」我不自覺嘆氣。

三天了，然而沒有任何有用線索。

我想，一定要Doris親自開口，才能知道現況，她隱蔽自己，與世隔絕，誰也幫不了她。

幸好，經蘭桂坊一事，我已知道一部分真相。

「鈴鈴鈴！！！」驀然，電話響了。

果然，又是天陽，走來煩人。

客人就是客人，無論如何，我都要吞下這口氣。

「喂？做咩？」我問。

「喂！！有嘢有嘢。」天陽似乎已經好過來。

「你講啦。」我才沒有那麼雀躍。

「我見到Doris！」天陽顯得激動：「今日個Mid-term，Doris有出嚟考。」

「嗯？」我有點訝異。

根據天陽之前所說，Doris已經整整一個月沒有上課，近乎失去聯絡。

這次出現，或許只是一剎那的機會，讓我跟縱下去，知道居住地址和近況。

「佢而家喺邊度，我即刻過嚟。」我冷靜回答。

「但考完試之後，佢就急急腳走左，我點叫都冇用……」天陽由剛才的興奮，轉為失落。

真沒用……

「唔係呀話，咁都追唔到？」我加重語氣。

「…」天陽無話可說。

這樣，我寧可他沒有打來。

「咁我睇定啲先啦，掰掰。」我二話不說，直接掛線。

倘若天陽所說屬實，那麼Doris應該是直接歸家了。

然而，遠方驀然出現一個熟悉的人影。

「思銘？」我瞪大眼睛。

他從咖啡店走出，正朝這邊過來。

我靠在牆邊，盯著眼前的傢伙。

「今日天氣唔錯。」他自言自語，從旁邊走過。

是巧合，還是其他原因？

我感覺不對，便決定跟縱對方。

思銘戴上耳機，沉醉音樂，沒有發現有人跟縱他。

那好，非常方便。

他似乎不是要上課，只是漫無目的散步。

而終於，我看到重要的一幕。

「思銘。」有人呼喊。

是誰？

思銘戴上耳機，聽不見對方。

「我叫你呀。」Doris奔到思銘面前，弄掉耳機。

我們的主角，終於登場了。

思銘不喜歡打擾，立馬神情不滿，交叉雙手。

「又點呀，咪講清楚囉，分就分，唔好拖拖拉拉。」思銘撥弄頭髮，似乎是身經百戰，什麼情況都遇過了。

可憐的Doris……

可憐，亦可恨。

「唔得！你話過會永遠……」還沒說上兩句，便流下眼淚了。

我很討厭這種眼淚，我想起當年的女孩，那個誣陷我的賤人。

女孩的懦弱，只會是裝出來的。

「講你就信？話會就會？我叫你跳樓你係咪跳？」思銘嘴角上揚，嘲諷的語氣讓我直嘆一口氣。

「唔得，你唔可以話走就走。」她拉著思銘，不願放棄：「為左你，我喊左好耐，成個月冇出過屋企……」

唉，人家都這樣了，還不懂開眼。

「咁關我鬼事咩？」思銘無法容忍，撥開Doris，看也不看，就直接離去。

至於坐在地上的Doris，則眼白白看著思銘的背影，那個頭也不回的賤人。

這裡是公眾地方，不少人與我一樣，站在遠處，窺察二人。

現在，Doris無助地哭啼，旁人卻不會伸出援手。

這就是世界，我也看慣了，再者，自己也是這種人。

Doris察覺四周的旁觀者，心感尷尬，儀態盡失，便奔離現場，不知前去哪裡。

我抓緊機會，也徑自跟上。

這次，我吸收經驗，不會再聯絡天陽了，到蒐集全部資料，才匯報對方。

她雙手遮著面龐，卻無法遮擋內心的傷痕，旁人斜視著她，卻都不加理會。

我跟在背後，拼命追上，以防失去如此寶貴機會。

終於，Doris來到一處水池旁邊，這裡四下無人，只有我躲在牆後，藏於黑暗之中。

「嗚嗚……點解……我好鍾意你架……」Doris掏出紙巾，抹乾眼淚。

我看在眼裡，絲毫沒有悲傷，只有厭煩。

這單案子其實很簡單，只是某人失戀，無法面對現實，然後與世隔絕，憤世嫉俗，害一個真正心愛的人擔憂。

我看看手錶，待她哭泣半小時，我就要行動了。

天陽要我了解狀況，說白點就是希望開解Doris，讓她過正常生活。

況且，我要Doris親口驗證，錄音並交代客人。

等上半小時，是為了讓她平伏一點，免得待會大吵大鬧，什麼也問不出。

「我好愛你，我好愛你……」Doris還在自言自語。

拿得起，卻放不下，不是弱智是什麼？

我們都會受傷，我們都是在瓦礫裡長大的，被愛過、被欺負過、被玩弄過，就會自立。

那件事後，我終於自立了，眼前的女子卻依舊幼稚，不懂世故，不懂真相。

我再次看錶，天色開始變暗，適合交談。

掏出紙巾，開啟錄音器，我來到Doris身邊，微笑，裝作友善。

「…」

安慰的第一步，先不要說話，塑造安靜的環境。

以行動來證明，自己是真心真意。

安慰是一門技巧，單純的技巧，什麼真心、情感，完全不需要。

點解咁講

後日出，解構Case 3真相

唔好以為單Case咁簡單

天陽係跟蹤狂? 如果唔係冇理由越叫越走

第一章塑造到主角為左錢可以為左錢做仆街
背後原因係仆街老豆
成個架構原本係幾好
但鍾意既野同食既野反襯出佢好幼稚

eg炒股加做偵探有高收入
但佢收左錢之後 係想去食生蠔同放題
成件事即刻有浸7味
佢目標係4"0歲財務自由"嗰part簡直on9到震
同啲白痴mk 倫敦金既目標有咩分別?
佢要做有錢人 但好似只係為左luxury enjoyment
本身頭兩章側寫得唔錯既 rolex symbol
即刻變左幼稚fantasy
成個故事動機即刻變左好幼稚

為左食好野 飲靚酒 坐遊艇 --->我要錢---> 炒股加做偵探

變到好兒戲
如果要反映出歪曲既價值觀
倒不如 唔好寫咁細要食/買乜野
留白 比觀眾想像一下 留點懸念

或者我筆下嘅主角就係一個幼稚mk嘅貪錢蛋散，想享受，想玩，厭世嘅小人。如果唔寫呢啲細節嘅話，讀者就唔會覺得呢個人好扭曲同下賤。我唔想主角有咩高尚，所以唔會特別為主角做嘅嘢加個光環，我想描述一個鍾意揭發壞事嘅膚淺小人，用一個比較特別嘅方法搵錢同生存。

PS. 而終極我想帶出嘅，就係呢個世界大部分，係絕大部分都係呢種缺德嘅人。

PS 2. 多謝支持

好好睇 留名先

lm支持

留名

對不起，聽日先有文

Dngh

巴打希望你唔好棄故 真係有寫小說嘅人就知道你喺塑造人物性格方面真係出神入化

人物寫得真係ok，不過原本以為係密室嗰d

(16)

如果是天陽的話，應該會直截了當要Doris「忘記傷痛、重新做人」之類的。

這卻是安慰的大忌。

絕望的人往往覺得自己是主角，很特別，任何人都不會理解她的感受，所以這種「勸諭」根本無效。

簡單來說，不要妄想當個英雄。

「…」

我一直沒有說話，只是遞過源源不絕的紙巾，好讓Doris抹乾眼淚，平伏情緒。

她總總哭了一個小時，還真麻煩，耐心都幾乎耗盡了。

終於，她開始說話。

我等了許久。

「多謝你。」她說。

別小看一句，這句背後的意義，是准許我說話。

倘若我貿然打擾，說一堆屁話，只會增加Doris壓力，安慰就沒有效果。

「唔駛。」我必須循序漸進，不能著急：「你唔駛講嘢，我陪你就得。」

這句，其實是反話，目的是讓她舒服點，放下對我的戒心。

畢竟是個陌生人，每一句說話都需要小心翼翼。

緊接著，我掏出買來的水樽，扭開樽蓋，再遞給Doris，裝成一個暖男。

工欲善其事，必先利其器，很早之前我就說過類似的話。

錄音筆還在開著，這個高端科技可以運作十個小時以上。

「你叫咩名？」她問我，喝上一口水。

機會來了。

「我叫陳文義。」這當然是假名。

安慰別人時，親切感非常重要，因此才用全名。

「我叫Doris……好多謝你……」她的情緒開始平伏，似乎可以對話了。

「喊多陣啦，無論幾耐，我都陪你。」女孩都喜歡這種說話，縱然是多麼虛偽。

果然，她終於笑了半秒。

然後，我的錄音筆已經準備就緒。

「好多人都叫我堅強，朋友、屋企人……」Doris說：「但唯獨係你，先會叫我繼續喊。」

哈，那就證明他們不懂安慰。

什麼「唔好唔開心啦」、「要堅強呀」根本是雪上加霜的屁話。除了增添壓力，就沒有其他效果。

倘若不是懦弱，倘若是如此堅強，就不用誰來安慰吧。

雖然如此，我還是沒有對她改觀，在我眼中，她是個不知好歹、裝作可憐的賤人。

「雖然我唔可以真正體會你嘅經歷，但我會陪住你，盡量令你過得好啲。」我繼續說話。

這種對白，不是人人都會說的。

畢竟，人只會灌輸負面訊息，灌輸自己的價值觀，灌輸社會現實。

這卻不是她所需要的。

「其實我……」Doris又忍不住流淚：「遇到個唔好嘅男人，一腳踏幾船……」

終於說出重點了？

然而，這些資訊不足夠。

「所以，就自己一個喊？」我問。

「唔係咁簡單……」Doris吞吐地說：「我喊，重係因為我後悔。」

後悔？

「…」我看著她的眼神，細心聆聽。

不要下定論，不要猜測，不要批判，聆聽就是最好的陪伴，最有效的安慰。

「我有個鍾意我嘅朋友，叫天陽……而我一直當佢係必然。」Doris說：「我一早知知佢暗戀我，但我覺得天陽好悶，太普通……就接受另一個人嘅表白……一個唔係太好嘅人。」

原來如此。

唉，那個天陽既可憐又可笑。

被當作工具人，輸給思銘，一個愛情玩家。

「雖然結果分左手，但我當時重係死心不惜，不斷搵佢……但換嚟嘅，只有一次又一次嘅失望……」Doris繼續解釋：「而同時，我越嚟越內疚……我諗起天陽都係咁愛我……咁保護我……但自己就唔識珍惜。」

「我避佢，特登唔上堂，唔想俾佢知道我咁落魄，唔想俾佢知道我揀錯左……我曾經幼稚到覺得，可以同個賤人複合，然後同天陽繼續做朋友，當乜事都冇發生過。但我而家先知道，自己原來錯得好離譜……」

多麼扭曲的思維……

看來天陽由始至終，都只是一個備胎。

「咁結果，你係鍾意……」我嘗試問清楚。

「俾我重新揀……」Doris說：「我會揀天陽，但我而家真係唔想面對佢，唔敢同佢講嘢。」

哈，我徹底明白了。

天陽喜歡Doris，Doris喜歡一個玩家，分手後，沒顏面面對天陽，便玩失縱。

不過也好，誰會喜歡天陽這種沒腦袋的。

「我後悔自己揀錯，但同時唔想面對佢……」Doris總結言論。

真相大白。

錄音已經完成，證據蒐集完畢。

所以說，沾上男男女女的事情，是很痛苦的。

「如果你願意講嘅話，我可以繼續聽。咁樣有冇好啲？」我微笑，拿出溫暖的語氣。

「咁樣講出嚟之後，心情的確好左……」Doris也收下眼淚：「之前我一直唔同人講，屈住屈住好辛苦，而家總算釋懷少少。」

「咁咪好囉。」我問：「天氣開始凍，你返屋企？我送你。」

「唔駛啦，已經阻你唔少時間。」她回說。

既然她這樣說，就不能勉強，畢竟自己是個陌生人，要知道分寸。

然而，天陽委託我時，說希望知道Doris的地址。

那好，索性跟縱她。

「呀係……」Doris臨走前，轉身看我：「可以唔好同人講？關於我嘅事。」

「當然啦，我好守得秘密。」我再次微笑。

她似乎毫不猶豫信任我。

這就是說話技巧，讓別人徹底相信自己。

「我唔想天陽有任何機會知道……」Doris低頭：「我信你架啦。」

「你可以信任我。」我保持專業笑容。

她不會知道，眼前的人是個私家偵探。

哈，誰會那麼好心關心你？又不是美女。

Doris離開大學，前往地鐵站，我默默跟上，小心行動。

她原來居住屯門，偏遠得可憐。

其後，她來到一棟大廈前，開門進入。

透過玻璃大門，我看見Doris獨自走入電梯裡，搭上十二樓。

我退後兩步，閱讀大廈名字。

「屯門和益大廈，十二樓。」我記錄下來。

好，這樣就能夠交差了，不用那麼詳細。

終於，我拖著疲憊的身軀，返回家裡，整理所有資料和證據。

然後，致電天陽。

「喂？你好少主動打嚟……」天陽有點訝異。

當然，我破案了。

「聽日中午十二點，大學Canteen見，準備定錢。」我冷冷地說。

「好……」天陽語氣沉重。

我猜，這不是天陽想要的答案。

然而，私家偵探的責任是要匯報真相。

(17)

翌日，餐廳裡。

天陽聽過錄音，他一時沒有反應過來，只顧低頭，嘆氣。

「點解佢要咁諗……」天陽既無奈又唏噓。

「我會建議你放低佢。」我說出實話：「既然當初唔揀你，就證明左你喺Doris心目中嘅地位根本唔高，最多就係個替代品。」

「我唔相信…...」天陽抬頭，回說。

我可沒心情再輔導一番。

「事實係好難接受，你可以繼續自己呃自己，覺得Doris好重視你，但我可以話俾你知，就算佢而家揀你，都只係出於後悔同內疚，唔會長久得去邊。」我狠下心腸：「所以，都係嗰句，唔好理呢種人，索性live your own life。」

說來，Doris告訴我不要張揚秘密，我直接把那部分刪掉。

哈，她居然相信我。

「呢度係3000蚊，同我阿爸間錶行嘅卡片。」天陽說：「同佢講識我就有折。」
好，非常好。

「之後冇你嘅事。」天陽站起，似乎是下決定了：「我要親自搵Doris傾。」

那好，根本與我無關。

反正我的任務完成了。

「哦，咁祝你好運。」我拿下報酬，收拾東西。

天陽則二話不說，離開餐廳，似乎非常衝動。

真的，祝他好運。

「…」

緊接著，我有事情要辦理。

不是其他案子，而是那些無謂的事情。

學業。

「喂？我搞掂左，到邊？」我致電對方。

「Waylon哥？我而家就到。」他回說。

果然，三分鐘後，一個瘦削而鬼祟的傢伙走入餐廳，坐到面前。

「係幾快喔，老師。」我微笑道。

這裡，我才是客人，所以他叫我Waylon哥。

實際上，他才不是什麼老師。

「嗱，四千五百，點都夠啦。」我說。

「當然夠。」老師笑瞇瞇地收下現金：「都係同以往一樣，功課、Attendence、Presentation嘅Powerpoint同稿。」

「冇錯。」我也微笑。

大學這個地方很好，買功課非常容易。

這個老師，我光顧了足足兩年，從沒出錯，而且助我拿了不少A。

「喂，呢期生意點呀。」我主動調侃。

「都係麻麻。」老師無奈嘆氣。

「做咩？」我奇怪。

「太多正義小朋友，個市場越嚟越細。」老師再次嘆氣，似乎非常煩惱。

老師其實是大學碩士生，而且有個功課團隊，故值得信賴，從沒有出錯。

不過倒也是，現在的人都很「正義」，執著無謂的道德底線。

「得閒介紹啲客啦。」老師說：「最多再俾個折頭你。」

「哈，即管留意下。」我也開懷大笑。

「呀係……」老師想起什麼：「我都有嘢介紹俾你。」

客人介紹？

說來，老師知道我的身份，是因為他也曾光顧我，調查一個向教授揭發自己身份的賤人。

「係咩Case？」我問。

「最近Hall有咩事，你知唔知？」老師問我。

最近忙得無法喘氣，才沒時間留意大學趣聞。

「你講啦。」我說。

「Hall 5，最近流出一條片，係滴蠟……落人下面。」老師一邊說話，一邊四周觀察，生怕隔牆有耳。

也很尷尬……

現在舍堂都是這樣，玩樂毫無底線。

不過也司空見慣了，沒有很驚訝，倒是替那個受害者痛心半秒。

「單嘢上埋新聞，搞到好大。」老師繼續說：「而我其中一個客，就係嗰支Hall莊嘅大P（President）。」

「嗯，幾有趣。」我說。

「我俾左你電話佢，佢應該好快就搵你。」老師交代一切：「佢平時都幾闊綽，所以呢單嘢即管叫高啲價。」

頗有用的資訊。

「哈，多謝，真係唔介紹幾個客唔得。」我笑起來。

「熟客呀嘛，駛乜講咁多。」老師與我握手，滿腔熱誠：「咁唔阻你發達啦，遲啲再食飯。」

這種人，才值得當朋友，互相提供好處，保持合作關係。

好，今天的事情辦好了，得回家休息。

昨天勞碌了整晚，疲累至極，我躺在床上，直到晚上九時多，才真正醒來。

父親睡在桌子上，身旁的酒瓶從不減少。

幸好，他今天沒有發酒瘋，打擾本大爺休息。

我檢查手機，發現老師所說屬實，那個舍堂主席主動找我。

對方的訊息：「你係私家偵探？老師叫我搵你。」

哈，源源不絕的案子，源源不絕的收入。

「係，有咩幫到你。」我回覆。

對方回覆速度驚人，似乎心急如焚：「聽日約個時間，就去Hall度傾。我要搵到流出條片嘅死二五仔。」

似乎目的很明顯，我喜歡。

「…」

縱然是晚上，我卻沒有任何睡意，畢竟剛剛休息過了。

百無聊賴，只好開啟電視，聽聽新聞。

其實也很無聊，要麼就是貿易戰風波，要麼就是哪裡的天災人禍，都是與我無關的。

直到，我察覺一則不太好的新聞。

「唔係呀嘛。」我第一次感到驚訝。

「一名女子墮樓自殺。死者二十歲，為本地大學生，現場留下遺書，懷疑與情感問題有關，據報死前與一名男性朋友發生爭執。警方封鎖現場，進行調查。」

我立刻想起一個人。

更震撼的是，新聞播著的地方，正是Doris居住的大廈外。

那麼，應該不是巧合了……

我立刻站起，不知如何是好，不自覺喘氣……

不，根本與我無關，是天陽自己硬要找Doris理論。

這單案子已經Close File了，絕對與我無關。

況且，是她選擇了結自己，自掘墳墓。

驀然，我想起當年的事情，前晚的夢境……

對，這世界每個人都是下賤的，即使是我害的，又如何？我又沒有親手殺死任何人，對不？

我逐漸釋懷，放鬆。

Case 4 之後就係結局

好彩你唔係以為講毛利小五郎

我都想識呢啲老師幫襯呢啲服務啊
雖然明知係假

認真ig shop有代做功課，大中小學都有

係有代做論文 但無呢隻全包式嘅

主角僅存嘅良知都漸漸被淹沒

點解學生會單野唔食兩家茶飯

咁快完？

因為尋仇機率增加100%

一口氣睇哂 好撚正

樓豬等你出文

Pish

文筆幾好。

個人猜想:
樓主年紀應該不大，屋企情況亦唔係主角咁差，見你好多時寫野雖然想塑造成世界好複雜，但字裡行間睇得出思想比較直接單純，係好事黎

不喜請插

樓主描寫到天陽真係好on9

聽日先有文呀，好多assessment

俾你講中曬 ，證明我寫嘢重未達到高境界

可能未夠歷練姐，但就咁睇你文筆同排版，已經叻過好多人，加油

喂 文呢 出文未

18（Case 4）

早上，我望出窗外，驚見天上烏雲密布，是不太好的預兆。

我回到學校，發覺旁人都在談昨天的新聞。

我清楚知道，整件事情的來龍去脈。

「喂，琴日有冇睇新聞……」

「有呀有呀，個女仔好慘囉。」

「好似讀Ed（Education）架。唉，呢家愈嚟愈多單。」

「係學業壓力？定家庭問題？」

「唔知呀，冇睇太深入。」

內心頓時涼了。

不，與我無尤。人是能選擇自己的命運，輕生與否，與他人無關。

我不予理會，加快腳步。

「呼……」我喘一口大氣。

我的確意想不到，她會就此死去……

不……過去的，就最好忘記，尤其根本事不關己。

眼前，還有新案子。

我必須專注別的事情，分散注意力。

「…」

今次的客人是Hall 5的宿生會主席，叫Jovy Law。

搜集過資料，知道Jovy是法律系高材生，曾贏得傑出青年獎項，來頭不小。

簡單來說，她不是普通人，不是天陽，絕非好惹，一字一句都須小心。

我們相約的地點就是Hall 5，我來到大門前，已經瞥見對方。

「Jovy。」我叫道：「你好。」

「Paul？係咪？不過我唔覺得呢個名係真。」她還真聰明：「我帶你入去傾。」

跟聰明人說話，的確暢快。

宿舍當然沒有辦公室，Jovy帶我上三樓，來到一間休憩室前。

這裡人流頗多，不論男女，凡是碰上Jovy的，紛紛識趣打招呼，微笑點頭。

「呢度隔音特別好，可以放心傾。」Jovy說。

我步入房間，坐到位子上，打量著眼前的大人物。

她染棕色頭髮，雙眼明亮，身穿牛仔外套，形象清爽而型格，不愧為宿生會主席。

「我諗我直接開門見山會比較好。」Jovy跳過所有開場白：「好似琴日所講，我要你查邊個揭發滴蠟件事。」

昨晚睡前，我大致看過資料，知道事情的狀況。

現在先歸納一下。

五天前，某人於大學Secrets發佈一段純文字匿名帖文，公開滴蠟欺凌事件的經過。然而，帖文上沒有明確提及哪個舍堂，也沒有任何實質證據，所以只惹來抨擊和嘲笑。

然而，就在發帖兩天後，告密者公開一張相片，發表平台卻不再是大學Secrets，而是具公信力的大學速報，頓時引來熱議。

相片中，一名男生僅穿孖煙通，躺在地上，而約十個宿生圍著起哄，其中一人更拿起燃點的蠟燭，對準那人的下體滴蠟。

還真替他傷感……

縱然所有人的樣子都有打格，我卻能清楚認出Jovy的體格和髮色，她確實身處現場，是其中一個起哄歡呼的。

也許，這就是她高度重視的原因之一。

雖然有相片，不少人卻出言質疑，對抗真相。爭議越趨激烈，開始蔓延到大型討論區。

而緊接著，一段半分鐘長的片段於前天流出，同樣是校園新聞首先發帖。片段並不完整，應該是剪輯過，沒有最重要的滴蠟片段，只有圍堵、起哄、制伏等事前細節。

當然，這些內容足以引起嘩然，成為熱烈討論的話題。

我猜，這些資料足以上新聞了，更可況告密者還沒有供出全部證據。

「呢個二五仔偷偷拍低整段過程。」Jovy補充道：「一定要捉到佢。」

其實，從剛才的資料得知，告密者很有心思，懂得循序漸進，先拋磚引玉，引起部分人目光，再公開實質證據，徹底摧毀反對聲音。

如此看來，事情還沒有結束……

找出揭發者，才有一線機會，阻止公開醜聞。

因此，我必須盡快行動……

「完全唔知邊個偷拍？冇線索？」我嘗試問清楚：「同埋你有冇問過任何當事人？」

他們不該投入成這樣吧，完全沒有察覺偷拍。

不過也不奇怪，當時人數超過十個，而所有人都注視著那個可憐人。

這裡，我能夠先排除「受害人就是告密者」的可能，畢竟他伏在地上，無法動彈，不可能偷拍眾人。況且，他該不會公開自己的醜事吧。

「我唔想打草驚蛇，所以冇審過任何人。」Jovy說：「至於線索，係有嘅。」

幸好，不會讓我一拼調查十個人，這樣太麻煩了。

「無論係相定片，都係由同一角度拍攝。我大約認得嗰個位，當時應該企左兩個人左右。」Jovy似乎是懂得合作的客人：「我有呢兩個人嘅名同少少資料，而家俾你。」

我接過紙條，大致閱覽。

兩個目標人物都是女的，名字分別為阿琪和Cici。

人物已經夠多了……

「好，呢個方向好重要。」我說：「重有冇其他料？例如呢兩個人會唔會……唔妥間Hall？」

這是從動機考量。

公開醜聞，不就是為了破壞舍堂名聲？

「應該唔會，但我會幫你留意。」Jovy回答：「我知道呢單嘢比較麻煩，我會盡力配合。」

那當然，網上的小動作是最難追溯的。

對方亦非常機智，以匿名身份公開所有內容。

這單案子，不可能是單靠跟縱知曉真相。

「得，好快就會有消息。」縱然如此，我還是自信回答：「咁報酬方面……」

這是最重要的話題。

「萬五，有冇問題。」Jovy原來一早就想好。

爽快，我喜歡。

「就呢個數。」我微笑，擺脫剛才的愁眉苦面。

「係咁嘅話，我就唔阻你開始調查。」Jovy站起，與我握手，像KC一樣老練而成熟：「我送你出去。」

走廊上，我驀然想起Matthew和Jackie的案子，當時我偷拍通姦證據，不慎被發現，幾經艱苦才真正脫險。

此刻，我與Jovy談天說地，很是輕鬆。

「呀，你令我幾驚訝。」Jovy滿意地說：「明事理，唔會針對我哋所做嘅嘢。」

她所指的，應該就是滴蠟吧。

那些事情，才與我無關。

「我係個生意人，呢啲唔係我嘅Concern。」我裝作專業。

「哈，等你好消息。」Jovy來到門前，卻發現天下雨了：「咦？有冇帶遮？」

幸好，我早上知道不對，便攜了雨傘。

「轟隆！！！！」驀然，閃電來打擾。

到底怎了？

我開啟手機，看看天文台，警覺現已懸掛三號風球和黃雨訊號。

「天文台預料，颱風『竹山』將會沿西南面靠近香港，帶來狂風驟雨，天文台或考慮於傍晚時分改發八號強風訊號，並預料深夜時分改發十號烈風訊號。各位市民應……」

原來颱風即將到來……

也不管了，該開始工作。

首先，要從基本面調查。

Jovy Law讀Law

(19)

下雨不麻煩，風可就令人頭痛，強勁的力量吹歪雨傘，害我無法抵擋來勢洶洶的雨水。

因此，我還是渾身濕透，非常狼狽。

幾經波折，終於滾回家裡，本以為可以洗澡休息，誰知眼前的景象燃起了內心的怒火。

父親躺在地上，呼呼大睡，手中是喝光的啤酒瓶，旁邊是毀掉的電視機。

這次他不慎撞破電視機，弄得家裡一團糟。

「唉，死老嘢。」我不屑一顧，反正我不看電視。

我跨過父親的身軀，好好洗澡。

「咁又一日……」我概嘆。

麻煩的颱風、麻煩的父親、麻煩的案子。

到底何時才可以當個有錢人，隨心所欲，呼風喚雨。

終有一天，我會成功。

洗過澡，感覺精神爽利，便打算跟進Jovy的案子。

然而，不知何時，父親重新站起，雙眼緊盯著我。

「嗯？」我也待在原地。

「係咪你……打爛電視……唔俾我睇跑馬！！！！！！！！！」父親忽然大喊，伸手指向我。

我最討厭別人指責，他們何來資格。

「關我鬼事，咪煩我。」我冷冷一句。

我想，他真的惱羞成怒，瘋了。

「不孝子，打爛部電視重咁冇禮貌！！！！吓！！！！！！！」父親緩緩過來，手中是剛才的啤酒瓶：「咁憎我呀嘛！！！係都要搞我呀嘛！！！！！！」

「轟隆！！！！」天空忽然下雷，震耳欲聾。

而我，絲毫不怕。

眼前的傢伙，根本不足掛齒。

「係你自己飲醉撞跌。」我變得嚴肅：「我好忙，我好多嘢做。我唔得閒理你，亦都唔想理你。」

當然，他不會聽。

一直以來，都是這樣。

「利譽東！！今日我要好好打醒你！！！」父親加快腳步，舉高武器，衝到我面前。

當年我就該反抗，而不是甘心挨打。

明明是我受到冤枉，是我遭到陷害！

「係你自己攞嚟。」我已無法容忍。

我退後半步，輕鬆躲開魯莽的揮擊，然後伸出直拳，擊向父親的面頰。

「啊！！」一聲悶響，父親直接倒地，瓶子破碎，他再不成威脅。

父親太醉了，直接昏倒地上。

看來，他明天醒來，應該記不起剛才的事情。

也不管了，記起又如何，他能拿我怎樣。

「啱啦，去地下瞓，襯你多啲。」我拋下一句。

我再次跨過父親的身軀，弄開垃圾，來到桌子前，開啟電腦。

我才不怕什麼天打雷劈，反正是他出手在先。

「…」

這次，調查對象有兩個，分別是阿琪和Cici。

阿琪是舍堂活躍分子之一，參與各個活動，排球、辯論、田徑、舞蹈、通通涉獵。

另一邊廂，Cici是比較低調的人物，甚少用社交平台，但似乎是喜歡文藝活動的類型，時常看書、繪畫。

有一點值得注意，原來Cici和Jovy住同一房間，兩者關係非常要好。

當然，那不代表Cici不會背叛舍堂，背叛Jovy。

說來，那個受害者是誰？

我簡單調查，發現是一個名叫Morris的新生，因為出池（剛拍拖）遭堂友「懲罰」，玩弄一番。

真的，這種事情很平常，不要爆出來就行了。

不過，人總是愚昧，不懂小心。

至於校園速報和大學Secrets，兩者追縱人數都超過兩萬，具相當規模。數個關於滴蠟事件的帖子，全都有過千讚好，留言數量亦超過五百。那就是說，事情已經弄得很大了。

那麼，該先跟縱誰？

我不能隨機決定，免得浪費時間。

思前想後，我決定先調查阿琪。

Jovy說過會盡量協助，密切監視二人，而Cici剛好是她的室友。既然如此，Cici就先交給她了。

「…」

好，今天到此為止。我躺在床上，滑手機，看看新聞趣事。

然而，Doris自殺的新聞又來了……

雨聲傳入屋裡，滴滴答答。

「都過一日，重有人講，煩唔煩呀？」我索性關掉手機，盯著天花板。

不，我到底逃避什麼，反正我沒有錯。

那麼，這些奇怪的情緒，是從何而來？

是後悔？是可惜？是懊惱？是害怕？我不知道。

我轉過身體，看著地上的父親，此刻他已經呼呼大睡，剛才那一拳根本不算什麼。

對，所有人都是自討苦吃。

父親是，Doris也是。

我亦再提醒自己，所有人都是賤人。

既然整個世界都是賤人，那麼死一兩個，與我何干？更可況不是我殺的。

我再次釋懷，雙眼閉合，睡去，進入夢鄉。

「…」

到我再次醒來，便發覺四周的異樣。

雨水滲入屋裡，大樓還微微抖動。

舊樓就是舊樓，不能有什麼要求。

我開啟手機，發現原來是難得一遇的十號風球，現在依然懸掛。

父親不得不醒來，慵懶地清理積水，然而他已將昨天的事情忘得一乾二淨，彷彿什麼都沒發生過一樣。

「嗯？」我驀然發覺，今天無法部署行動。

那麼，就等明天上課日，開始跟縱阿琪吧。

既然十號風球，那就當作放假，好好休整。

「…」

然而，晚上，有事發生。

Jovy主動致電。

「喂？」我知道不妙。

「有冇睇新Post？」Jovy緊張而嚴肅：「又爆料。」

剛才大學速報有新帖子，幸好只是純文字……

然而，帖子篇幅很長，內容多得難以想像。

詳細時間、地點、欺凌原因、滴蠟經過、涉及人數、舍堂資料、蠟燭來源等……

簡直連珠發炮……

之前的揭發，都只是簡單描述經過，其他細節輕描淡寫，這次卻是完整的「新聞報導」。

「我知道。」我回答。

「你要盡快，喺完整片段出街前，搵到個二五仔。」Jovy說：「我都要諗下點鋪平件事。」

我都希望盡早拿到報酬。

可惜，今天颱風來襲……

「告密嘅人平均隔兩日就爆一次料。」Jovy分析道：「後日，好關鍵。」

這是一個時限……

還真刺激。

「…」

翌日，世界回到正常，學校恢復上課。

早上八時，我便出門趕往學校，希望提早抵達課室。

路上佈滿塌樹和垃圾，可用頹垣敗瓦形容，然而我沒時間理會。

Jovy辦事能力很高，居然將阿琪和Cici的上課時間表交給我。

看來，我也要努力了。

課室裡，我安坐角落，等著目標人物。

果然，不久後，阿琪走入課室。

跟縱行動，開始。

純粹容易記啲

PISH

以為完左仲諗住一次追晒 好好睇呀樓主快啲出啦 pushhhhhh

睇咗開頭 覺得幾有趣
同埋覺得樓主好有生意頭腦
留名支持

留名 支持樓主

留名 好好睇

聽日出呀呀呀呀

呀呀呀

(20)

颱風過後，所有人的話題都與颱風息息相關。

而我，只顧守在角落，窺察前排的阿琪。

她正坐第一排，喜歡與教授互動，解答問題，看來是「學霸」。

Jovy說過，阿琪不但成績優異，而且活躍主動，參加不少舍堂活動。

這些細節，當然不代表什麼。

最重要的，是她有沒有出賣舍堂。

說來，我總覺得舍堂其實與黨派差異不大，自成一家，建立所謂「獨特」的理念和抱負，然後排除異己，甚至對新人進行洗腦教育。

也不管了，現在沒有道德考量。

舍堂的事情，與我無關。

如是者，終於下課了，阿琪走出課室，與友人會面，雙雙到餐廳吃飯。

「喂，打風冇影響你嗎？」阿琪問。

都是那些閒談屁話。

「我嗰區好彩呀，可以返到U……」

「聽講火車塞到好誇張呀……」

「好彩我平時搭小巴，哈哈。」

究竟何來好笑……

「嗯，話說呢度有冇Wi-Fi？」阿琪又問。

「冇呀，用Data啦。哎呀，唔記得左你冇添，哈哈。」

「好Mean呀……」阿琪抱怨。

我之所以能夠清楚聆聽，是因為餐廳人煙稀少，雜音不成問題。

我身處二人附近，點了一杯咖啡，然後裝作滑手機。

作為私家偵探，必須避免眼神接觸。

雙目交接，就會引起懷疑。

「咦？阿琪，話說長洲嗰邊點樣？」驀然，這句引起我的注意。

居住長洲？頗罕見的。

「唉，唔好提……嗰邊搞到好犀利。」阿琪嘆氣。

我仔細思量，感覺不是什麼特別事情，便繼續專注聆聽。

然而，兩個閨蜜可以有什麼話題……

要麼劇集，要麼歌手，要麼化妝品，要麼甜點……

還真委屈了自己。

最麻煩的，是她們足足談了兩個多小時，彷彿隔世情緣一樣，害我無奈至極。

幸好，我還能坐著等待。

三時半，阿琪終於離開餐廳，前往大學。

天上依舊烏雲密佈，雨水充斥人間，我開啟雨傘，一來擋雨，二來隱藏自己，不讓阿琪發現。

阿琪返到學校，原來是約了教授，詢問課堂內容……

還真無奈。

我在走廊間來回踱步，不斷看錶，心急如焚。

阿琪日間忙碌，如果她是告密者，便很有可能晚上才會行動，上載滴蠟片段。

難怪那些證據都是晚上公開的，一來擴大接觸人數，二來方便自己。

當然，我還不能下任何定論。

然而，就在等待期間，發生了一段小插曲。

「…」

驀然，久違的KC從另一間課室走出，旁邊是個身高突出，穿整潔西裝的人物。

「嗯？」我好像見過那人。

KC依舊掛著意味深長的微笑，與對方頭頭是道。

「咦？係你？好耐冇見。」果然，KC看見了我。

「哈，而家幾好嗎？」我也反問。

KC看來風生水起，換了手錶，是可以深潛數千米的高效能機械錶。

這樣的手錶，市值至少十萬。

「幾好啦，係忙啲，SU嗰邊好多嘢搞。要做好每個Event，令學生滿意接受。」KC回答。

哈，我大概猜到意思了。

高手就是高手。

「重有，呢位係我朋友，Mike。」KC伸手介紹。

這人非常眼熟，卻說不出哪裡見過。

也不管了，大腦容量有限，記著有用的事情就行。

「你好。」Mike語氣平和，握手卻有一定力度。

看來也是大人物。

其實，與KC打交道的，都不會是平凡人。

「叫我Paul得啦。」我回以銳利的眼神。

「Paul之前幫過我好多。」KC讚歎不絕：「非常有本事。」

「係咩？」Mike懷著好奇的目光看我。

「哈哈，少事少事。」我謙虛起來。

現在還是保持神秘吧，始終還在跟進案子。

「好啦，我哋都有嘢跟，得閒飲茶。」KC拋下一句，便與Mike離開大樓。

我似乎成為KC圈子的一員了。

其實我不過是個見錢開眼的傢伙，他有錢，我便為他辦事。

「…」

終於，阿琪離開教授的辦公室。

我靜靜跟縱，無聲無色。

天已入黑，阿琪與數人會面，然後前往附近的熟食中心吃晚飯。

私家偵探有個難題，就是跟縱可以一無所獲，因為調查對象不會「時常」露出破綻。

例如，出軌的人可能一星期私會一次，也有可能一個月才密會一次。因此，私家偵探很難捕捉黃金時機。

今天便是個好例子，吃過飯後，阿琪便直接返到舍堂。

「可惡。」我轉頭離開。

我只好回家，整合這天的線索。

「唉。」我癱軟床上，失望嘆氣。

時間緊迫，我卻查不了什麼。

Jovy那邊也沒有資訊，似乎告密者行動極度小心。

屋內積水很難清理，麻煩至極。

可惡的颱風……

可惡的唐樓……

等等……我忽然想起一件事，靈機一觸。

我立馬開啟電腦，調查真相。

「唉！！點解一早諗唔到！！！！」我幾乎破口大罵，右手擊破桌子：「浪費功夫！！！！」

我二話不說，致電Jovy。

「有料？」Jovy問我。

「問你幾樣嘢，Confirm我嘅推論。」我說：「阿琪係咪住長洲？」

「係。」她肯定回答。

「打風嘅時候，阿琪返屋企定住Hall？」我再問。

「應該係返左屋企，佢略略講過，要幫屋企人做防風措施。」Jovy回答。

那麼，可以確定了。

「阿琪唔係告密嘅。」我語氣堅定：「打風嗰兩日，長洲斷水斷Wi-Fi，新聞有講。」

「嗯？」Jovy訝異。

「我亦知道，阿琪係冇用數據。」那是來自阿琪口中：「而個二五仔，係正正打風嗰晚爆過料。」

「係……我明喇…….」Jovy豁然開朗。

既然失去網絡連線，告密者便不可能公開任何資訊。

「但係……」Jovy還有一點疑惑：「但唔係冇可能…….都可以借Data，或者…….」

「唔應該用呢個方向諗。」我解釋：「告密嘅人冇跟Schedule嘅必要，延遲一兩日根本冇所謂，冇任何損失。況且，你諗下，告密嘅人係會傾向減少麻煩同風險。無論係借Data、搵人代辦、即場買Data，都涉及第三者或者兜圈，佢唔會因為一時貪快，而蒙受心理壓力，同一定嘅風險。」

「你意思係，個反骨仔一定會搵個最安全嘅方法爆料，寧願拖一日……」

「冇錯。」我說：「所以阿琪係二五仔嘅機會極低，可以直接排除。」

「明白，即係剩返……」Jovy沒有直接說出。

當然，我還要更實質的證據，指證是另一人所為。

「我已經有辦法。」我說：「但要你幫手。」

「好。」Jovy回答。

既然報酬足足過萬，那我也不介意更新設備。

反正，這些東西一定有用……

推
幾鐘意睇呢d智力故

留名

天陽個part寫得幾好
完全寫出毒撚聽唔入人地意見既性格

加油樓主

新讀者

(21)

早上十一時。

「有咩想訂嘅，下次直接搵我啦。」老闆微笑，招待功夫可真一流。

「好呀，唔該你。」我回眸一笑，便速速離去，畢竟時間趕急。

何況，我已見慣這種嘴臉。

「…」

我乘搭的士，回到大學。

「大支出呀。」我不禁概嘆。

眼前這些東西，用上足足4000元，還真心痛。

我前去Hall 5，與Jovy會面。

「唔好意思，遲左。」我簡單一句。

「唔緊要，係咪上我房？Cici未咁快返嚟。」Jovy回應。

「好，麻煩帶我上去。」

這次，一定要辦好。

我抵達Jovy的房間前，同時斜視四周，確保沒有耳目。

Jovy快速開門，待我進入房間，便趕緊鎖上，果真小心。

「你嘅計劃係點？你重未講清楚。」Jovy問我。

「裝Cam（Camera）。」單是兩個字，已令Jovy瞪大眼睛。

應該是她意料之外吧。

「但係咁樣比較……」Jovy低頭沉思，猶豫不決。

「你都係想水落石出，呢樣嘢最多維持幾日。」我嘗試說服對方。

畢竟，這個辦法是最有效的。

「好……反正係非常時期。」本以為Jovy會極力反對，誰知不消數秒，她便答應配合，省掉時間和口水。

對，非常時期，就要用非常手段。

總算思維清晰。

我環視房間，思考鏡頭應放在哪裡。

房間呈正方形，左右兩邊都是睡床和書桌，前方是窗台，木門旁邊是衣櫃。

完全符合預期。

「Cici用邊張床同檯？」我問。

「左邊嗰張。」Jovy回答：「你果然夠狠，冇枉我出呢個價。」

那當然，我從沒讓客人失望。

況且，私隱什麼的，我才不管。

「但係，Cici未必會喺度Upload條片。」Jovy說：「可能你會徒勞無功。」

「所以我想你幫手。」我轉頭，看著Jovy的雙眼：「你呢幾日唔好返Hall，等Cici放下戒心。」

這是計劃的一部分。

「係……咁樣，Cici就有機會露出馬腳，喺度公開條片。」Jovy恍然大悟：「係麻煩少少，但冇問題嘅。」

每個人都以為，自己的家裡是最安全，最私隱的地方。

而事實上，每個地方都不安全。

「冇錯，我哋要攞到證據，就要隱藏得好好。」我無奈地說。

接著，我觀察房間設計，Jovy則收拾衣服。

「都係幾日，唔駛執太多。」我說。

「屋企好少衫，冇辦法。」

原來甚少回家。

待了五分鐘有多，我才下定決心，裝上鏡頭。

鏡頭極小，好比一毫子，而且有高清影像，運作穩定，甚至有防水功能。

科技的威力，真的難以想像。

最近內地有新技術，街上的閉路電視和天眼能夠辨認面容，識別身份，甚至可追縱某人的消費習慣、行為模式，多麼讓人拍案叫絕。

所以說，人是沒有私隱的。既然如此，為何要捍衛私隱，一個形同虛設的名詞？

我掛上鏡頭，合共兩個，一是Jovy書桌上的盆栽，二是房間左邊的窗簾。

「我試下啲鏡頭，你開住電腦，先去書檯，再坐Cici張床。」我說。

我開啟手機，與攝錄器連線。

這個老闆果然不錯，進口的都是上等器材。

不消數秒，畫面便呈現Jovy的身背，以及她眼前的電腦。

說來，Jovy筆直的長髮，還真吸引，應該說，無論是氣質和造型，都很突出。

我稍微移動盆栽，好讓書桌上的電腦畫面清晰可見。

「好，去張床到。」我說。

一些人喜歡到床上工作，我必須預料所有變數。

我稍稍調校窗簾的鏡頭位置，便宣告任務完成。

「唔該你。」我答謝Jovy。

這算是我第一次，由心感謝別人。

她身為客人，卻不會胡鬧礙事，懂得合作。

確實是個不錯的夥伴。

「OK就走啦，唔好留太耐。」我打算離去。

「好，我送你。」Jovy緩緩開門，向我點頭，示意走廊無人。

我不揮衣袖，直接走出房間。

「…」

來到Hall 5大門前，我才鬆一口氣。

裝鏡頭好歹是第一次，內心總有些緊張。

「最好同其他人講，話你會返屋企幾日，最重要係俾Cici知道。」我不忘提醒。

「啱啱Whatsapp講左。」Jovy回答。

好，不用擔心。

今天已沒別的事情，唯有直接回家，監察攝錄狀況。

今晚，Cici很可能會公開片段……

關鍵的一刻，隨時出現。

「呀係……話說你做左偵探幾耐？」Jovy忽然問我。

剛還在沉思，忘記客人還在旁邊。

然而，為何會這樣問？

「半年多少少啦。」我乾脆回答，畢竟無傷大雅。

「以為你係全職添。」Jovy微笑，看向遠方。

「哈。」最好的回應，是笑容。

「鈴鈴鈴！！！」驀然，電話傳來響亮的聲音。

「嗯？」

我掏出電話，警覺是那個死老頭子。

「喂？做咩？」不是Jovy在旁，我早就破口大罵了。

「呀……阿仔！！今晚唔好返屋企，啱啱換電視，有朋友上嚟睇波！！！！！！哈哈！！！睇波！！阿黃！！都話我冇醉！！！！」原來如此，又要讓我流連街上。

不過，都習慣了。

只是有點突然，我需要一個隱秘的地方，監視Cici的行動。

可惡……

「頭先傾咩？」Jovy好奇問我，大概是察覺我皺起眉頭。

「今晚冇得返屋企，諗緊去邊。」我淡然回應。

「Coffee Shop或者自修室？」Jovy建議。

「唔得，始終係監察片段，唔可以去公眾地方。」我按著額頭。

「咁呀……」Jovy繼續說話：「或者去我屋企？反正我都想睇。」

「你確定？」說實在，我有點驚訝：「你屋企人呢？」

「佢哋離左婚，而阿爸長期出差。」Jovy淡然地說：「加埋我住Hall，所以屋企其實好少真係有人。」

原來也是單親家庭，要靠自己生活。

既然不能回家，那就沒所謂吧。

「…」

吃過飯後，我和Jovy便踏足數碼港，來到另一個世界。

「嘩，真係未嚟過……」

背山面海，寬闊的街道，稀疏的人流，嶄新的大廈設計。

「係呀，但偏遠少少咁囉。」Jovy回答。

難怪Jovy能出高價，看來不會窮到哪裡去。

終於，我來到Jovy家裡，二話不說，開啟電腦。

現在已經黃昏了。

「Cici應該差唔多返到Hall。」Jovy說。

果然，十多分鐘後，Cici走入房間，坐到床上休息。

無了期監視，這種滋味還真獨特。

幸好，現在有人陪伴……

呢兩日得閒， 聽日繼續出。

留名 好好睇 樓主加油
睇到Chris嗰個case覺得Chris好慘 會唔會講下Chris後嚟點？

人性真係幾黑暗

Jovy

有無得食埋Jovy

非甜故

錢債肉償

(22)

「客廳好亂，去房度方便啲。」Jovy說。

我誤打誤撞，來到Jovy家裡。

環視空間，目測有八百尺大，算是高級住宅。

這種生活，才是人過的。

我想起那個潦倒的劏房，那個我長大的地方，局促而悶熱，害蟲四處爬走，教人無法安寧。

沒辦法，每個人的遭遇不同。

「駛唔駛飲啲嘢？」Jovy問我。

「水得啦。」我全神貫注，雙眼不離電腦。

Jovy的房間與常人一樣，混亂不堪，可是地方寬敞，不像家裡般，根本無法伸展。

我一邊監視，一邊思考，想著告密者的動機。

其實也很明顯，就是針對舍堂，敗其聲譽。

可是，為何要陷害自己的舍堂？

或者，很快就會有答案。

「返左嚟啦。」我自言自語，卻讓Jovy聽見。

Cici終於在畫面裡出現，她握著課本和電腦，輕輕關門，一看就知道是斯文人。

「到左？」Jovy來到旁邊，放下水杯，雙眼近乎貼著畫面。

「坐低先啦，有排睇。」我說。

的確，不會那麼快。

二人坐在椅子上，監視Cici的一舉一動。

Cici拿過衣服，步出房間，十分鐘後再次出現，不但頭髮濕透，而且衣服換了，一看就知道剛去洗澡。

接著，她打開一本厚書，坐在床上，靠在牆邊，靜靜閱讀。

「唔係呀嘛……」我內心概嘆。

不是上網，不是滑手機，不是看影片，而是看書……

所以說，等待真相的過程，總是煎熬。

跟縱如是，監聽如是，監視也如是。

這次更加無奈，畢竟只是坐著，悶得作嘔。

然而，Jovy意志力驚人，絲毫沒有累意。

這樣不好，畢竟她才是客人。

「你唔駛一齊睇架喔，有我就得。」我語氣平淡。

「反正我都冇嘢做，又心急想知道結果。」Jovy回答。

「你唔攰？」我習慣獨自一人。

我來到此處，純粹是借個地方，想不到Jovy會參與其中。

「唔攰，覺得唔好意思嘅，咪當我係唔信你，確認你有冇走漏眼囉。」Jovy雙眼還是盯著屏幕。

「哈。」我服了。

不過沒辦法，客人想怎樣就怎樣。

加上，我還能減輕工作量，不用如此費神。

Cici一頁一頁翻書，而我和Jovy傻傻看著，還真無奈。

不知不覺間，便是兩個小時了，期間我和Jovy沒談上半句，只顧監視Cici。

不過，實在太苦悶了。

「喂，傾兩句？」我主動發話：「平時Cici都成日睇書？」

「係，應該都係啲翻譯小說，而且佢睇書一向入神。」Jovy回答。

那好，表示要等許久。

又或者，她根本沒打算今晚上載……

我一時分身，環視Jovy的房間。

書架上，除了放滿書本，還擺著無數獎杯和獎牌，似乎是厲害的人物。

「咁多獎嘅？犀利犀利。」我微笑讚歎。

其實，是隨便找個話題。

實在太無聊了……

「哦，大部分都係中學嘅，辯論、游水、體操……」Jovy逐一介紹，卻不忘謙虛：「不過呢啲都係小興趣，至細練得多，咪有啲成績囉。」

我更加肯定，眼前並非凡人。

除了那些耀眼的金色獎杯，Jovy的房間裡還有鋼琴和小提琴，看來確實多才多藝。

Jovy察覺我的目光，便反過來問我：「你呢？有冇咩玩過？而家啲家長都好鍾意逼小朋友。」

哈，那個老頭子才不會理我。

「冇呀，至細就做兼職，要自己食自己。」我苦笑。

那的確是事實。

「係……」Jovy一時無法回應。

「每個人嘅成長環境都唔同嘅，小事嚟。」以微笑遮擋傷口，是我們都做過的事情。

屏幕裡的Cici還在看書，意味著我不必認真監視。

「嗯……所以就做大學偵探？」Jovy拉開話題：「我覺得幾得意。」

「做過就唔覺得得意，又要跟縱，又要認人，又要偷影。」我想起過去的案子：「除非你好似我咁，鍾意揭發人嘅黑暗面，鍾意揭發醜陋嘅事實。」

不知為何，我居然說出此番話。

也許，我已經視她如友了。

幸好，她沒顯得驚愕，反應緩和。

「哦？有冇特別嘅故事？」Jovy問我。

「哈……客人嘅私隱我好少透露。」這條底線總不能觸犯。

我才不想得罪過往的客人。

加上，又不是很光彩。

「或者講下你自己？」我轉頭，看向對方。

我說得太多了，應該收斂。

「我？細個阿爸阿媽就離左婚，法官將我判左俾比較有錢嘅阿爸。」Jovy正回憶往事：「阿爸幾好呀，雖然唔係成日喺度，但都好照顧我，教我好多嘢，俾好多嘢我玩……」

不知為何，我感覺有點奇怪。

好像是一個故事，一個遐想……

不管了，或許她不願別人知道。

「咁幾好啦。」我只好強顏歡笑，反正又與我無關，帶個話題而已。

我們一路談著，時間一分一秒過去，已經差不多十一時了。

然而，還沒有起色。

該時候休息一會。

「我去一去廁所先。」我站起，走出房間。

「廚房隔離。」Jovy提醒。

然而，步入洗手間，映入眼簾的是一條藤條，掛在門邊，異常顯眼。

「嗯？」我訝異。

不過，就一條藤條而已，不代表什麼。

洗過手，便走出客廳，只見房間裡的Jovy盯著屏幕，看得入神。

客廳其實亂得可憐，彷彿一段時間沒有打理，四處都是雜物。

好奇心驅使下，我決定在客廳逛逛。

Jovy說過家裡很少真正有人，但不至於亂成如斯田地吧，電器、衣架、報紙、文具、擺設、水樽、鬧鐘、衣服，地上通通都有。

剛好，我不慎踢開地上的報紙，一個殘舊的相架出現眼前。

那是Jovy和她父親的合照，只是相架玻璃碎了，相片也撕成一半。

似乎，沒有她所說的美好……

「…」

我裝作沒事，回到房間，繼續監視Cici。

今天確實不幸，Cici一時伏下，一時蹲坐，一時坐著，換了姿勢，但動作不變，依舊陶醉小說世界裡。

「都差唔多一點喇……」Jovy感到疲累，開始打瞌睡。

真的正常不過。

我們監視Cici，已經足足七個小時了。

「或者真係要等聽日。」我也累到不行。

與此同時，我觀察Jovy的雙手雙腳，隱約看見一些傷疤……

不過，應該不是最近的事情了，或者用過除疤產品。

我終於明白為何Jovy甚少回家了。

哈，不錯的故事。

「等等。」驀然，Jovy坐直身子，雙眼瞪大。

我意識不妙。

「校園速報Upload左條新片，係滴蠟個位……」

「咩話？」難道我失敗猜錯了？

是另有其人？

「會唔會Cici一早Upload左俾校園速報？」Jovy問我。

「唔係，你睇時間，都差唔多一點。」我分析道：「應該係冇耐前上載，然後校園速報極速放出街，呢個一向係學生報紙嘅運作模式。」

「咁即係，我哋Spy錯人？」Jovy有點緊張，進退失據。

「俾我睇條片。」我說。

我是要確保，對方還有沒有後續行動。

「條片未係全部，剩係去到滴蠟前一刻嘅位……」Jovy說。

「但你哋已經又淋水又淋冰。」我無奈地說：「播埋之後滴蠟嘅話，你哋間Hall就真係冇乜面剩。」

「咁重有冇辦法？」Jovy問我。

現在Cici明顯能夠排除，但我不相信阿琪就是告密者。

這樣，唯有用成本最高昂的辦法了。

「我重有招數。」我說：「等多一日。」

接著，我收拾物品，打算離去。

然而，我想起一件事。

「係……你可以返Hall架喇。」我轉頭說：「駛唔駛送埋你去先？」

「嗯？」Jovy一時不解。

「我估你鍾意住Hall多啲，係咪？」我繼續說話：「好多嘢唔需要講出嚟，但同時，你亦唔需要勉強自己。」

我相信，她明白我指的是什麼。

家庭的感覺，不是每個人都能擁有。

加速plz

push

超好睇

利申 讀 Kong U，對滴臘事件超有共鳴

聽日出呀，又病一轉

take care
依排轉天氣好易病 好好保重身體

好睇
身為就grad嘅大學生
睇完覺得自己好廢

天氣轉涼了 著多件衫啦

(23)

深夜，街上人煙稀少，月色瀰漫，耳根清淨。

反觀日光日白的世界，豈有如此寧靜……

最後，我與Jovy 返到大學，來到Hall 5大門前。

「多謝你。」Jovy轉頭微笑。

「都係幾步路，唔駛咁講。」我回說：「咪當我順便提下你，攞返啲Cam俾我。」

「好呀。」Jovy爽快答應。

不知為何，我有種說不出的異樣。

我沒有及時找出告密者，她彷彿絲毫沒有介意，沒有責備、沒有催促。

而且，態度也過於友善。

不管了，現在還要思考案子。

現在凌晨三時，我想終於可以歸家了。

果然，回到家裡，只見喝到爛醉的父親，躺在地上，不省人事，而屋子彷彿剛經歷漩渦一樣，到處都是報紙、酒瓶。

「唉。」近乎每天一聲嘆氣。

我回到床上，開啟電腦，綜合今天的證據。

阿琪和Cici都不是告密者，可真頭疼。

那麼，只能出此下策了。

這招成本高昂，不幸的話，可能害我虧損。

然而，根本沒其他辦法，浪費太多時間了。

「…」

我調查校園速報的專頁，不費吹灰之力，就找上校園速報的管理人。

一看，大驚失色，原來足足有十五個編輯。

那麼，該看準誰呢？

驀然，我看到一個熟悉的面孔。

「Mike？」我瞪大眼睛。

當時，我碰上KC，他正與這人打交道。

校園速報的總編輯，原來就是Mike。

難怪感覺面善，應該是某個選舉海報見過。

的確，還有機會。

「…」

翌日，我尋上Mike，到他的學會房間見面。

別問我怎知道Mike的聯絡方法，他這種有點名氣的，極易找上。

「哦？你係之前KC介紹嘅……」Mike打量著我。

「Carson，叫我Carson得啦。」當然是胡扯的名字。

「Carson，你搵我咩事？有料想爆？」Mike問我。

傳媒和偵探的分別，是「大眾」和「私人」。

他要著眼的，是大眾口味；我要面對的，是私人委託。

兩者的分別其實不重要，反正我是為消息而來，為報酬而來。

「唔係。」我身體靠前：「我想問你攞料。」

「我？我冇料架喔。」Mike說。

這樣說話的，多半是老奸巨猾。

「之前單滴蠟新聞。」我直截了當：「我想知你個Source係邊個。」

「哎呀，保護消息來源係我哋嘅責任，點可以話講就講？」Mike靠在沙發上，悠然自得。

這就是我當初不用此舉的原因，需要疏通。

「一口價：八千。」我斬釘截鐵，手指敲著木桌。

八千，絕不是小數字。

之前買攝錄器，花了四千元，現在又要八千，可真心酸……

幸好Jovy願付萬五，這樣一來，也能賺得三千多元。

只是，事情不會如此順利。

「嗯？咁快玩呢套？睇嚟係醒目仔。」Mike嘴角上揚，彷彿商戰劇集的主角一樣。

這般挑釁，絕不是好預兆。

「阿Carson，你要知道，今次呢單滴蠟新聞搞到好大，所以個Source好矜貴，唔係話你出少少錢，就可以為所欲為。」Mike慢條斯理：「我知你唔係一般人，所以我唔會用咩……傳媒道德呢啲理由嚟拒絕你，哈哈。」

簡單來說，就是嫌錢不夠。

可惡……

出此下策，就是要付出代價。

「九千？一萬？」我問。

已經幾乎超過預算了。

「三萬！即刻俾你知道一切。」Mike半躺起來，雙腳放到桌上：「你咁有錢，呢啲唔會有問題啦。」

獅子開大口……

可現在他是莊家，我沒有話事權。

「點呀？諗成點？」Mike看著我猶豫的眼神，沾沾自喜。

這個總編輯，還真貪婪。

不過，這是社會，這是人性。

自己也是這種人，為何要見怪？

即使如此，我也要拼命爭取。

「話曬我哋都識KC，當幫個忙啦。」我說。

「哈，全個大學嘅人都識學生會主席，你又有咩特別？」Mike越趨囂張。

那麼，就只能再使計了。

真的很不願意。

我掏出手機，發送一則訊息。

「唔肯？咁我幫唔到你啦。」Mike說。

接著，數十秒後，Mike的手機傳來震動。

「嗯？」對方訝異。

終於來了。

「喂？KC？」Mike接過電話，他的情緒由囂張轉到驚愕，再化為不忿。

很多事情，都是意想不到的。

其實，我也只是賭上一場。

「哈，好好，我俾面你。」Mike掛斷電話，雙眼的銳光變得厲害。

「點樣？」我問對方，同時眉頭一跳。

「好呀，唔錯，我欣賞你。」他站起，走到雪櫃前，打開，拿了兩瓶啤酒：「KC居然會幫你？你到底做過乜嘢？」

他坐回位子上，扭開樽蓋，將酒遞過來。

我喝了一大口，好好壯膽：「唔重要，你唔需要知道。」

「哈哈，即刻扮型，我服你，小弟甘拜下風。」Mike笑得還真凌厲：「我唔收你錢，一個仙都唔收。我而家……而家就Send俾你。」

「哈，飲埋支酒先啦，唔急。」我偷偷微笑。

這樣就對了。

非常好。

此刻，昨晚的事情呈現腦海。

「…」

「要我出面叫Mike合作，唔容易喔。」電話另一邊，KC回答。

「我之前幫你搵Chris嘅料，都唔容易啦。」我嘗試說服。

「但你要我幫咁大嘅忙，好尷尬喔。」KC陷入沉思。

「幫我呢次，以後搵我幫手係咪容易好多呀？你識衡量嘅，有來有往。」我說。

「嗯……真係難搞……但好啦，我盡力。」KC終於下決定：「下次唔好要我出手。」

Mike是老狐狸，可KC是老狐狸的老大。

這就是關係，這就是人脈，這就是政治。

用上多少功夫都徒勞無功，認識一兩個關鍵人物，就足夠了。

老實說，要找過去的客人幫忙，我是萬般不願意的。

一來顏面何存，二來KC這種人，以後一定沾我便宜。

也罷，最多就是一兩次義工。

這單案子，值得。

「…」

「喂，已經知邊個。」我致電向Jovy說。

「係？突然咁快？」Jovy有點驚訝。

「哈，你太低估我。」我說。

3集後結局

有文

copy漏一句

其實，我也只是賭上一場。

然而，當眼前的傢伙來回說著「咩話？」、「你認真？」、「玩我？」，我內心便喜悅不已，差點放聲大笑。

「哈，好好，我俾面你。」Mike掛斷電話，雙眼的銳光變得厲害。

唔係jovy自己阿嘛

最驚果陣發覺live左 仆街

我都有咁諗過

3集 今個星期完到嗎

玩我？ 咁樣講真係太幼稚 以mike咁嘅性格 好少可喺主角面前咁柒咁講野

我寧願話主角見到啊mike皺哂眉頭 再強顏歡笑個樣 就暗爽 咁樣可能會合乎人物性格

或者直情唔加呢段都ok 但就冇咁show到主角又幾暗爽

我反而想塑造mike聽到老細(KC)話要合作嗰陣惱羞成怒嘅情景，而之後mike腦羞到要去雪櫃攞酒飲，定下驚。

不過 玩我？ 的確太過幼稚，但除左粗口之外，我就諗唔到其他鬧人嘅短詞

mid term啦，冇老師幫

我以為係個種敢怒不敢言嘅感覺 不過你寫到你想表達嘅野出黎就ok btw 酒樽樽蓋 香港個啲通常都扭唔開 呢到係想寫mike黎出黎個啲喺外國啤酒(eg.4x) 去突顯個種佢地飲酒都特別過人 定係其實無乜意思

學到嘢了

其實冇乜意思，唔想特登提開瓶器呢啲details，始終mike只係小角色，唔會再出現

我都係咁諗
但又好似解唔通

就黎大結局 個高潮位應該就黎 可能有啲最終boss打下咁 而jovy同呢樣野有關

主角咁愛錢嘅人竟然會為咗一單案件用花費嘅方式去達成任務 一係佢真係好有職業操守 二就係佢對jovy有某種情緒

都冇俾到錢 同埋口碑所帶來嘅財富同潛在客戶係無可估量嘅 有一批忠誠嘅回頭客 下次人地有野想解決都第一時間諗起你 長遠講絕對有著數

快啦 等唔切啦

仲未有 等我推一推

竟然live咗
G持

Sor，遲左出文，想寫個外傳補劇情

（外傳2：Morris)

「喂，Morris，出Pool快樂喔。」

阿健與Morris沿著走廊，正前往休憩室。

「吓，低調啲啦。」Morris尷尬回應。

這種事情，是很難低調的。

「成間Hall都知啦。」阿健回應：「重駛收收埋埋？」

「陣間班人唔會Chur我掛？」Morris問。

Morris指的，是一眾堂友。

他們都是「玩得」的類型。

「唔會，我係你師兄，一定睇住你。」阿健拍拍心口，裝出一副大義的模樣。

「我……我信你架啦。」Morris總算放心下來。

阿健是Morris的中學師兄，不是阿健慫恿，Morris都不會選擇住Hall。

Morris平常膽小怕事，上大學後，卻有幸結識女友。

「嘩，聽講係女神嚟喔，點溝嘅先？」阿健嘴角上揚，手肘撞向Morris一下。

「吓，冇乜嘢呀……」Morris根本不懂反應。

大概，Morris不是那種社交達人。

「聽講你送左條頸鍊俾人喔，幾千蚊喔，好Sweet呀。」阿健繼續追問，誓不罷休。

「係有件咁嘅事……」Morris終於承認。

「嘩，有錢啦。」阿健的語氣彷彿變了。

「嗯？」Morris卻看不出原因。

往後，他才會明白。

「喂，到啦。今晚大玩一場！」阿健將Morris拉到房間裡。

休憩房擠了大約十人，眾人紛紛看著Morris，這個新來的堂友。

「Morris！」Jovy上前，展出微笑：「輕鬆得架啦，我哋而家酒Gathering，坐啦，飲下嘢。」

「酒……」說來，Morris不喜歡喝酒。

新生就是新生，不懂規矩，不懂文化。

對，這就是宿舍的文化。

「哎呀，Jovy講嘢都唔聽？飲啲啦，最多唔笑你廢。」阿健遞來啤酒，面對群眾目光，Morris只好喝下人生第一口酒。

「咳咳！」他應該不知道，啤酒是頗苦的。

「坐啦，小朋友。」阿健自己也是酒鬼，一口喝完啤酒，與一旁的Cici調侃一番。

「喂，冇書睇喇？」阿健問對方：「唔係要扮文青？」

「睇你咪得囉。」Cici回答。

她的說話頓時引來起哄。

「嘩！！」「阿健你做過乜嘢！！！」「佢明明係純真嘅Cici！！！」「點會咁架！！！！」眾人陷入嘩然。

Morris似乎還沒習慣，坐在一邊，默不作聲。

他開始思考，自己究竟是否適合舍堂。

Jovy察覺安坐一角的Morris，便主動搭訕：「Morris，你覺得悶？」

「唔……唔係呀。」Morris緊張回應。

其實，Morris自己也不知道為何緊張。

大概，是那個不好的直覺。

「喂，今日主角係Morris仔先啱喔。」阿琪忽然露出奇怪的笑容。

「啱呀！」阿健高聲附和。

「係喔！！出Pool喔！！！飯呢？！！！」Jovy轉向Morris，害對方不知所措，一時不語。

「係囉！！！」「溝女神又要懶神秘！！！！！」「對唔對得住我哋呀！！！！」

Morris霎那間成為眾人的主角。

他的呼吸急速起來，汗水開始流下。

「各位，我哋係咪應該做啲嘢呢？」阿健帶頭起哄。

「…」Morris向阿健瞪了一眼，然而對方根本存心陷害。

「捉住佢先啦！！」阿健呼喊。

旁邊數個壯漢立馬按著Morris四肢，到他反應過來，便發現自己已不能動彈。

不安的感覺瀰漫全身，壓在心頭上。

「唔好呀！！」Morris驚慌不已。

「去條柱Con左佢！！！」其中一人說道。

「太普通啦！！」阿健說：「今日玩新嘢！！一早Prep左啦！！！」

接著，阿健拿出桌子下的冰桶和蠟燭。

「阿健你……」Morris瞪大眼睛。

「哈哈，幾好玩喔。」阿琪笑說，然後偷偷掏出手機，鏡頭對著可憐的Morris。

「唔好……唔好……」Morris看在眼裡，內心蹦蹦亂跳。

他才不願接受「制裁」，但這就是遊戲規則。

Morris曾經以為一切都只是笑話，只是嚇唬，誰知他根本大錯特錯。

然而，他根本無能為力，當初自己信任阿健，信任舍堂，簡直是自討苦吃。

這就是大學生的「玩」，這就是社會的玩樂。

有人覺得正常，也有人覺得荒謬。

而此時此刻，Morris眼中的所有人都非常恐怖。

他的內心只有涼意。

不，不只是內心。

「Wow！！倒落去！！！」一盤冰水灑向Morris的下半身，毫不留情。

「呀！！！！我頂唔到！！！！」Morris被徹底嚇壞。

「哈，幾舒爽？」阿健大笑。

「嘻嘻。」阿琪退後兩步，偷拍地上的Morris。

「哈哈哈哈哈！！！」「望下個樣！！！！！！」「抵你啦！！！出Pool唔請食飯！！！」「急凍急凍！！！！」

Morris渾身抖震，一來身體冰冷，二來心生畏懼。

這群人，都沒有同理心？

這是遊戲，不談同理心。

「女仔嚟多轉啦，呢桶多冰！！」阿健呼喚。

「我嚟！」Jovy接過水桶，其他人則仰首以待。

所有人，都是這樣。

「三！二！一！」

「啊啊啊啊！！！！！！」冰塊擱在Morris身上，他四肢蠕動，卻沒有掙脫的可能。

他的皮膚近乎麻掉，失去感覺。

而下身，更是慘不忍睹。

「重有最後環節。」阿健站起，拿出一支燃點的蠟燭：「幫你暖返。」

阿琪移動鏡頭，聚焦那一點光。

「係咪要唱埋生日快樂呀？！！！！」Cici喊道：「既然有蠟燭準備！！！」

「係喔！」阿健同意。

這個看似文青的，居然也是人面獸心。

虛偽的面具，瘋癲的本性，這是Morris今天所明白的。

Morris絕對沒有想過，自己會落得如斯田地。

難道，他還要裝作接受，強迫自己融合？

「咪再玩！！！！！！！黐線！！！！根本低能！！！！」Morris終於咆哮起來，宣洩不滿。

然而，這般掙扎還真可笑。

「Happy birthday to you!! Happy birthday to you!!!! Happy birthday to Morris!!! Happy birthday to you!!!!!! 出Pool快樂！！！！！」

歌聲蓋過求救聲，眾人圍著絕望的Morris，臉上都是猙獰的面容。

「買鍊呀？死有錢人，靠錢溝女。」驀然，阿健蹲下，降低聲線，一邊說話，一邊瞄準。

「我……」

下一秒，燙熱的蠟油滴在Morris的下體上，一陣尖叫聲在房裡迴盪。

「啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！」

「嘩！想像唔到！！」「嘻嘻，攞啲凍水急凍返應該唔錯。」「唔會搞到性無能呀嘛，哈哈。」「又幾正，Morris個反應超好笑。」

然而，沒人會出手幫助。

「…」

事後……

眾人談天說地，沒空理會地上那個廢物。

「喂，重有冇補習？」Cici問阿琪。

「唉，梗係有啦，等錢洗，最好有啲快錢頂住先。」阿琪無奈回答。

眾人收拾房間，Morris終於回過神來，靜靜離開休憩房，他沒有哭啼，反而裝作毫不介意，裝作沒有所謂。

為了一個目的。

臨走前，他瞥見阿琪的手機，腦海裡萌生一種想法。

這個舍堂，必須付出代價。

無論要犧牲什麼，都要好好報復。

(24)

兩天後，Jovy終於辦好事情，致電過來。

我想，處理這種事情絕不容易。

「喂，你搞掂左？」我問對方。

「我已經踢左Morris出Hall。」Jovy說：「係有少少麻煩，不過已經攞返條片，佢亦唔敢再玩小動作。」

「哈，咁就好。」我還真好奇，那人最後的下場。

不過，都不會好到哪裡去，畢竟已經臭名遠播。

「件事都算峰迴路轉，我自己都估唔到會係咁。」Jovy回答：「另外，我今日中午會得閒呀，去食Lunch，然後俾埋報酬同攝錄機你？」

「好，一於咁話。」我爽快回答。

之前大約查過，知道Morris是舍堂的新生，滴蠟事件的受害者。

爆出醜聞的，正正就是此人。

老實說，如果不是時間緊迫，我一定可以查到Morris身上。

然而，起初阿琪和Cici的嫌疑更大，我才先著眼調查二人。

至於Morris怎樣偷拍事發經過？

他的確沒有……

我從Jovy口中得知，原來Morris並沒有拍攝片段，只是從阿琪手上得到完整資料。

為了宣洩怒意，報復舍堂，Morris不惜收買阿琪，獲取滴蠟片段，再公開一切。

還真佩服……

明明自己就是事件的主角，他卻不顧尊嚴，告發舍堂。

想來還有點可笑，居然自揭瘡疤……

而我想，阿琪當初應該是貪玩，才偷拍片段，然後被躺在地上的Morris發現，後來加以收買。

難怪我沒從阿琪身上查到什麼……

我該慶幸，自己能夠繞過一切調查，找上校園速報的總編輯，直接得到答案。

哈，這個Morris我見也沒見過。

不過也罷，終於水落石出了。

那一萬五千元，準備袋袋平安。

說來，雖然沒有公開完整影片，但此事還是上了新聞，鬧得很大，據聞校方要介入調查。

不管了，反正任務完成。這單案子，算是Close File了。

現在該想如何獎勵自己。

「…」

最近沒有新案子，我終於不用提心吊膽，日夜跟縱和調查，可以輕鬆走路了。

剛過上班時間，街上人流不算多，沒有往常的擠壓感。

那好，反正時間尚早，可以四周散步。

我來到鐘錶店前，看看玻璃後的手錶。

2018 年的錶展剛過，據說今年有不少入門級手錶。

然而，根本不合口味。

眼前的機械錶可都是上等貨，造工精緻，規格優秀。

「300米防水、紅藍陶瓷圈、70小時動力儲存、具備GMT功能……」我正看得入神。

驀然，我感覺四周的異樣……

「嗯？」我沒有轉身，站在原地，面向店面。

眼神卻不是落在展品上……

我移動眼球，左右窺察，果然發現一個奇怪的人影，靠在牆邊，裝作普通路人。

他戴上深色帽子，害我看不清是誰。

我卻絕對肯定，他是想跟縱我。

這是私家偵探的經驗。

當我站在店前，欣賞手錶，他便立即停下來，藏在一邊，實在太明顯了。

加上，那個帽子分明是用來遮擋樣貌，彷彿寫著：「我係神秘人，我嚟跟縱你架。」

道行不夠，就是道行不夠。

見此，我決定做些什麼。

我離開原地，前去附近的購物商場。

購物商場是很好的地方，一來人流更多，容易撇掉跟尾狗，二來四通八達，隨時可轉換方向。

我一邊走著，一邊思考到底會是誰。

是Mike？不可能，他雖然討厭我，但沒有必要刻意針對。

是Morris？應該不是，他根本不認識我。

難道……

對，這種高度，這種身形，很可能是他。

我掏出手機，趁背後那人還沒反應過來，便與Jovy通話。

「Jovy，今日個Lunch取消，聽日啦。」我直截了當：「唔得閒解釋住。」

「哦……係。」幸好Jovy聰明，明白意思，不再追問：「自己小心。」

那當然，我還要拿錢的。

我立馬掛線，微微轉頭，瞥見背後的麻煩人。

是要玩遊戲嗎？

我奉陪。

我先是轉左，走入眼前的時裝店。

「好，夠多人。」時裝店人流頗多，我刻意左穿後插，希望能夠擺脫對方。

接著，我從另一出口離開，過程不動聲色。

然而，那人長得很高，即使隔著人群和衣架，他還是看得見我。

可惡……

我加快腳步，登上扶手電梯，前去二樓。

遠處的賤人死纏爛打，也加快步伐，甚至推開旁人，趕上二樓。

他到底想拿我怎樣……

這次，我繞過二樓三圈，來回出入店鋪，可這個高個子彷彿擁有著追縱器，一直跟在背後。

麻煩至極。

我惆悵起來，開始困惑，卻驀然看見敞開的升降機門。

「啱啦。」升降機彷如呼喚著我。

我快速走入升降機，按了關門，遠方的跟尾狗只能眼睜睜看著關掉的升降機門。

「睇你點跟。」我踏足頂層，找上一個洗手間，進入廁格。

他或許會在出口埋伏，所以我不能直接離開，要待一會兒。

我滑著手機，靜待時間過去……

終於，我等了二十分鐘有多，才步出洗手間。

我再次乘搭升降機，到達底層，然後離開商場，幸好不見可疑人物。

那人應該放棄了。

跟縱？你還沒夠班。

「…」

既然午餐取消，那我唯有直接回家。

至於那個賤人，我還想調查一番。

我前往地鐵站，期間亦四周張望，生怕對方陰魂未散，突然出現。

可是，街上十分清靜，只有幾個散步的老人家，異樣的感覺消失得無影無縱。

我鬆一口氣，微微笑著，卻立刻後悔，瞪大眼睛。

「你？」我沒及時反應過來，對方便伸出拳頭，擊中鼻子。

「啊啊！！」對方再來一踢，害我不得不退到後巷裡。

我按著鼻子，抬頭，發現他正是那個麻煩人。

「天陽。」我冷淡一句。

看著他的眼神，我知道他不是帶著善意來的。

我一早猜到，他會找上我。

好睇

偵探應該有返一兩招旁身吖嘛

其實Morris好慘

係，嗰班正仆街

唔好畀佢停

天陽係邊個...
我係咪要重睇

毒撚黎 冇存在感係正常 記唔記得有條女跳樓死左 重睇個part啦 唔係好耐之前嘅事

一講跳樓果條女就記得了
唔該晒巴打

唉，出太慢嘅悲劇，後日midterm完即出

好好睇

天陽個名太陽光feel
次次都要load一load先醒起
哦 原來係個毒撚

幾好睇
Btw 咁啱真係識一個jovy law係HKU year 3 樓主係唔係寫緊同一個人

作為作家，我實會話唔係嘅

BTW, 文要等多一陣，今晚嘔文。

加油阿樓主

仲未有

太難頂，又要拖啦

Live

人物性格 劇情 故事 都寫得好好 唔會太over或者太過
有d伏筆 更可以話係畫龍點晴
希望冇甜
宜家講故台嘅故仔 甜太多 故事性太少
宜家呢個故啱啱好

加油呀

live

(25)

太耐冇出
上回提要：主角發現神秘人跟縱自己，本來成功擺脫，最後還是碰上敵人，發現是久違的天陽......

剛才偷偷跟縱，現在明刀明搶。

早知別走小路……

「係你害死左Doris！係你爆左佢嘅心事出嚟！！！」天陽的眼神充滿怒意，同時藏著悲傷。

於我看來，卻只有幼稚，像個不懂世事的小孩。

「你俾錢我查，我就幫你查，呢個係我，作為私家偵探嘅工作。」我緩緩站起，按著下巴。

然而，我該更加小心。

「啊！！！」天陽一腳踢來，害我再次摔倒。

「黐左線……」我心想。

街上遭人毆打，還真是第一次……

「係你嘅錯！你害到Doris自殺呀！！！」天陽對我咆哮，然而根本沒途人幫忙。

可惡……

「我話過，我只係按你要求，俾你想要嘅資料。」我抬頭，強調：「況且我已經勸過你，唔好搵Doris傾，而你偏偏，偏偏要特登喺佢情緒最低落嘅時候……」

「啊啊啊！！！！」

我來不及說話，就已迎來一拳，重創下巴。

「你收聲！！！」天陽已經惱羞成怒，就如當時找思銘尋仇一樣。

魯莽、衝動……

這種人，與瘋狗無異。

天陽沒有罷休，瞄準額頭，一腳飛來。

幸好，下巴的痛楚讓我更加清醒，我靠後一閃，避過天陽的右腳。

右腳落空，對方一時失去平衡，我看準時機，爬起衝向天楊，將他壓到牆邊。

「呀！！！你條……」這次，到他喊痛。

「唔好將責任推俾我，係你一味衝動先搞到而家咁。」我咬緊牙關，盯著天陽的神情。

接著，我握緊拳頭，打向天陽的腹部，然後提起手肘，壓著天陽的脖子，限制反抗。

「你……呀……」他的怒意絲毫不減，通紅的雙眼充斥著憎恨。

看來，Doris的死確是很大打擊。

但，根本與我無關。

人就是這樣，面對挫敗，面對痛苦，就會責怪別人，上天、父母、朋友……

可笑的想法。

就如當年一樣，我怪責訴諸暴力的父親、怪責黑白不分的老師、怪責欺凌他人的駱哥、怪責那個誣陷我的女孩……

後來我才明白，一切都是我的錯，多管閒事，自掘墳墓。

「呀……一切都係你……」他居然還沒放棄，拼命推我。

看來，我還不夠狠。

我逐漸用力，讓他暫時窒息，誰知天陽大喊一聲，膝蓋踢向下身。

「啊！！！！！！！！」我吐出一口口水，慶幸沒有精確瞄準……

緊接著，天陽弄開我雙手，舉手攻擊面龐，害我不得不退後。

拳頭落空，我隔開兩步，保持距離。

然後，他直接衝刺過來，像頭蠻牛一樣，勢不可擋。

夠了，這種打鬥必須結束。

我瞪大眼睛，輕輕轉過身體，剛好閃過天陽的撞擊。

「喂！！！！」天陽意識不到眼前的垃圾桶，渾身撞了過去，摔成智障。

「你唔好再跟過嚟。」我警告道：「重有，思考下你到底對Doris講過乜嘢，做過乜嘢，你又幫過啲咩？做個跟尾狗，扮係守護天使，哈，可憐。」

我拋下一句，打算轉身，誰知天陽從垃圾桶裡拿了瓶子，毫不猶豫追了過來。

還真頑固……

他高舉玻璃瓶，劈向頭部，可他的動作太明顯了，像是提早響起警告鐘一樣，我輕易避開，雙目銳利起來。

天陽料及此舉，便順勢打橫一揮，可動作慢得驚人，我稍微退後，躲過攻擊。

「你個，你老……」天陽開始喘氣。

然後，我抓緊機會，提起雙手，用力推開對方。

「砰！！！」玻璃碎裂，天陽跌倒地上，眼鏡不知飛到何處。

總算完了，他不再是威脅。

然而，我無法確認他會否再次尋仇。

這就是私家偵探的麻煩，被別人認出，就慘不忍睹。

更何況，對方是客人……

也不管了，我就不信天陽這種人能拿我怎樣。

我嘆一口氣，便轉身離去，留下地上的走狗。

「你！你呢啲所謂私家偵探！！根本只會睇你自己！自私！為左錢乜都做得出！扭曲真相！！！！陷害無辜！！！！」天陽還在喋喋不休。

然而，這句刺激了神經。

我是自私，我是貪錢，我是只顧自己。

但是……

我盯著額頭流血的天陽，拋下最後一句：「我從來都只係揭發真相，揭發人性，揭發黑暗。」

「而你，就連面對嘅勇氣都冇。」

我二話不說，離開這個骯髒的後巷。

Case 3，終於真正完結。

「…」

下巴有些瘀痕，痛楚卻很微，所以沒有買藥。

那個天陽，就只會亂打，難怪思銘能夠一下擊倒。

不過，以後倒要小心，也許Matthew、Chris、Morris這類人也在尋著我下落，調查誰出賣他們。

哈，我也只能見招拆招，閒時練拳吧。

回到家中，我更換衣服，躺臥床上，陷入沉思。

不知為何，過了今天，我的所謂「罪咎感」消失得無影無縱，腦海裡不再呈現Doris的樣貌。

休息一會，驀然想起一件事，便打了電話。

「Jovy？」我致電。

「係，今日OK嗎？」對方問我。

「遇到少少阻滯咁囉，而家冇乜嘢。」實在免得她擔心：「咁聽日，下午茶？唔好意思，要特登再約。」

「唔緊要，聽日見啦。」她爽快回答。

好，辦妥。

就在合上雙眼的瞬間，電話忽然想起，不知是誰。

「嗯？」我感到訝異，應該不是Jovy吧。

果然，沒有來電顯示，對方懂用133撥號。

「邊位？」我接過電話，語氣平淡。

「你好，唔好意思，打擾你休息。」我猜，對方是個四十來歲的男人，語氣溫和，態度成熟而自然：「請問係咪利譽東先生接電話？」

這樣的語氣，絕不像傳銷。

而且，他能喊出我全名……

「我係，請問咩事？」我問。

「好，我哋係港澳私家偵探社打嚟，我叫阿明，係香港區嘅負責人。」阿明回說。

首先，我絕對肯定，那個阿明是假名。

然後，對方來自私家偵探社？

「係，搵我係……」我感到愕然。

「我哋大約知道你查案嘅經驗，決定請你過嚟。」這樣的發展還真出人意料。

「係……」主任親自致電……招攬我？

這種待遇，平生還沒遇過，畢竟誰會重視窮人。

對方見我久久不語，便主動發話：「或者聽日可以上嚟傾計交流下，再決定返工嘅事？」

「嗯？」一時之間，我不知如何回應，內心既興奮而緊張：「大約幾點？」

「你揀個時間，我就你。」阿明回答。

遷就我時間？

到底……

「聽朝早？」我看看時間。

「好，就咁決定。」阿明說道：「我陣間俾個地址你，聽日見。」

接著，阿明掛線，房間恢復寧靜。

我曾想過這是電話騙案，然而那不可能，他能喊出我全名，而且知道我有相關經驗。

難道，是人生轉捩點？

不管了，明天前去看看。

終於等到

出續集啦

pish

終於有文

伏黎 千祈咪去

滴蠟單野 阿琪被收買而放片比morris 咁阿琪有咩處分

之後會講

你想點出

文呢？

一上到去 Chris果堆成班對頭人部撚哂係到
要主角收皮

聽日出

我覺得咁先啱
佢唔係想去保護 照顧人而有錢
係厭惡做窮人
所以要去充大頭享受一剎那快感
因為食好嘢能令人有短暫錯覺 而且需要金錢比起車樓少
人性正正係有缺陷 人無完人 再叻嘅人都會有一啲無聊嘅興趣去帶出個人色彩
只係我覺得個開頭中學寫得有啲尷尬 捱過就無嘢

雖然我都覺食太貴只會令收入少 每單都拎一兩成食一餐發得去邊

(26)

港澳私家偵探社，我的確略有所聞，具相當規模，亦是世界偵探總會會員之一。

對方畢竟是調查公司，要知道我電話號碼、名字、履歷根本不算什麼。

我只是好奇，到底我有何吸引。

「…」

翌日。

那個「面試」地點位於中環，香港心臟地帶。

中環，哈，難道日後要到這裡上班？

衣櫃裡沒有一套好西裝，訂製可又需時，唯有硬著頭皮，穿一件純白色襯衫外出。

然而，之前買過一對不錯的皮鞋，現在終可上場了，我前到地鐵站附近的擦鞋店，好好磨光一次。

當然，最重要的，還是那隻永遠跟著我的手錶。

「哈，你真係帶到幾多好運。」我看著手錶，自言自語。

不，不是運氣，明明是個人實力。

找了一會，終於來到目的地前，門上不是寫著「私家偵探社」，而是所謂的「保安公司」。

這些套路，我知道不少。

我按了門鐘，不消一會，對方便拉開玻璃門，微笑以對。

「利先生係咪？」沒錯，他就是昨天致電的明哥。

「係。」我淡然回答，裝作冷酷。

「請入嚟，去我Office坐。」阿明還是掛上微笑。

我仔細打量著對方，瞥見對方手腕上的，是一隻18K金手錶……

的確有點俗氣，但我不得不佩服。

眼前的地方與一般辦公室無異，就是有幾個位子，有電腦、影印機、文件櫃等，而牆上掛了不少獎狀，原來偵探社也能成為「傑出企業」。

不知為何，辦公室裡只有寥寥數人，而且都在通電話，沒空招呼我。

「個Case而家喺戲院，似係等緊mistress，快啲pick-up。」

「跟車跟到邊？到尖沙咀未？」

「啱啱高先生去俱樂部，我哋同事重跟唔跟？」

這些是後勤人員，負責與客人或前線同事溝通。

看來還頗專業的。

「嗯，我哋入Office傾。」阿明伸出右手，邀我進內。

我沒有客氣，坐在椅子上，輕輕打量房間。

首先映入眼簾的，是木櫃上的道具：暖水壺、鉛子筆、燈泡、滑鼠、打火機、耳機、插座、手錶……

當然，我百分百肯定，要麼是攝錄機，要麼是錄音器。

其次，是掛在牆上的合照，一看就知道全是大人物，當中有政務司司長、商會主席、著名法官等。

而明哥桌子上，是一整疊卡片，不用猜都知道，是那些重要客戶。

「利先生。」阿明一句將我拉回現實：「或者你覺得有啲唐突，但今次，我哋想聘請你做同事。」

果然如此……

然而……

「或者講下我哋係點認識你。」阿明補充：「我知道你自己有個社交專頁，做調查服務，而我哋最近一路觀察，發覺你的確幾有潛質，可以勝任呢度嘅工作。」

「即係你哋知道我查過咩案件？」其實這是屁話，對方明明就是調查專家。

「大約知道啦。」明哥回答：「而我哋知道你重返緊學，所以短期內會先以Part-time形式聘請，到你畢業，希望你會繼續幫我哋手。」

似乎很有熱誠，誓要將我收於麾下。

不過，最重要還是一個問題。

「人工會點計？」我問。

「好，夠直接。」阿明帶著賞識的目光：「初入全職，4萬一個月，Part-time嘅話，180一個鐘。」

「嗯？」這的確不錯。

初畢業大學生的薪金平均只有一萬五千，而我直接跳上四萬。

我陷入沉思，內心盤算著。

薪金高，而且是我感興趣的工作。

「好。」我抬頭答應，眼神堅定。

「都知道你係醒目嘅人，識得選擇。」阿明回答：「咁我循例問幾條問題，等我了解下你，同埋你對呢個行業嘅認知。」

那好，順道讓我了解公司。

「首先，我想問，除左調查外遇之外，私家偵探重會調查乜嘢？」

這樣的問題簡單至極。

「尋人尋址、商業調查，例如工傷調查、競爭對手調查、內部調查等等。」我爽快回答。

這些任務，應該頗有趣的。

「嗯，咁我想問下，跟縱一般有咩主要步驟？」阿明再問。

也是易如反掌。

「一般嚟講有三個，認，跟，同埋影。」我說：「辨認調查對象，跟緊目標行縱，拍攝關鍵畫面。」

「好，非常清楚，睇嚟你嘅經驗相當多。咁我想問，透過你頭先嘅觀察，出面嘅同事做緊乜嘢工作？」

哈，剛才就猜到了。

「聯絡客人同前線同事。」我回答：「簡單啲講，就係後勤支援。」

「Ok，咁俾少少情景題你，如果你跟縱期間俾目標，或者第三方發現，你應該點做？注意乜嘢？」阿明繼續問我。

我想起Matthew和Chris的案子，當時差點遭殃，揭出身份。

「最重要就係臨場應變，低調解決，同埋防止身份洩露。」我說出關鍵要點：「例如，可以扮行錯路，扮唔識地方，扮等緊其他人咁樣。」

這些方法，我都做過。

其實也很容易蒙混過去，畢竟很少人會聯想到「私家偵探」這個可能。

「嗯，大致準確，相信你有足夠應變能力。」阿明記下要點：「另外，如果有突發事故，例如調查目標被打，或者發現非法行為，你會唔會阻止？同埋應該做咩？」

這條問題有趣。

「唔應該阻止。」我說：「我哋係負責調查同匯報，唔應該涉事，否則自己嘅身份好易曝光。」

「係，冇錯。」阿明刮目相看：「一般嚟講，都係知會客人，就算係報警，都要先請示客人嘅意願。」

哈，我驀然想起天陽到蘭桂坊尋仇的一幕。

那個智障，真的不可救藥。

「好，咁最後一題。」阿明盯著我的眼神，同時充滿期盼：「我想問下，點解你會想做私家偵探？明明年紀輕輕，就主動接觸呢範，係咪有咩原因？」

嗯？似乎是戲玉所在。

我想，每個人都會好奇我所作所為的背後原因。

說來，我當偵探已經半年多了，見過很多人，很多事。

以前別人說，這世界有著各式各樣的性格。哈，事實上，人一個比一個卑劣，一個比一個荒謬，讓人大開眼界。

當然，自己也是個卑鄙無恥的貪錢小人，不能批評這麼多。

應該說，這世界每個人都是虛偽的魔鬼，每個人都在五十步笑百步。

我只是慶幸，自己能成為揭發人性的一員，享受爆出真相的滋味，盡情恥笑、踐踏世間的醜惡。

都是一句，既然能賺錢，又能符合興趣，那何樂而不為？

「我諗，應該係對『真相』嘅好奇啦。」我才不會長篇大論，有些價值，藏在心裡更適合：「同埋我好簡單，發覺收入唔錯，就繼續做。」

「明白。」阿明似乎有點失落，不過也沒有加以追問：「有冇其他問題？冇嘅話，你隨時可以Send你嘅Schedule俾我，安排返工細節。」

「好，冇問題啦，多謝你。」我也微笑回應，握著對方雙手。

往後，我還要面對更多挑戰。

不過，高挑戰，高回報，這一向是現實。

我一定會全情投入。

「咁好，合作愉快。而家返屋企？」明哥問我。

「唔係，重有一餐飯要食。」我回答，順道看看時間。

其實每個人對有錢嘅定義都唔同，香港嘅話，有樓有車就叫唔錯，即使供樓要節衣縮食，慳住慳住，生活水平同個窮人冇分別。但主角出世就窮開，想享受小人嘅歡樂，好食好玩唔駛憂，得閒買下錶，至少主角自己係開心嘅。

PS. 多謝各位巴打支持，下章就係結局

最後衝刺
不過臨尾先開個私家偵探公司應該無咁簡單
大結局應該會扭多次橋

好耐無入嚟支持樓豬

琴晚碌連登碌到你個故
而家live左趕得切結局

本來以為係日常feel既故，講下主角遇到好多唔同case
估唔到咁快已經入左主角自己既內心世界

好故一推

No 文？

最遲聽日

好正 加速

新讀者留名！好好睇啊個故！

好喇，故事終於完喇，係時候發表下個人感受先。

首先第一句，最後一章係冇任何好爆嘅嘢，哈哈，純粹交代主角嘅結局。

好啦，明明呢個故更短，人物更簡單，但我偏偏覺得難寫，原因係我嘅構思要好好，先可以令主角變得有趣，令情節變得有趣，同時又要合理合邏輯，唔同殘殺故同鬼故咁，本身就好容易吸引到注意。

關於主角嘅設定，其實係頗簡單，一個貪錢嘅死賤人，同時鍾意揭發人性醜惡，當然同佢嘅家庭背景同幼時經歷有關。

呢個故比較短，只有四個Case，原因係唔知個故會唔會受歡迎。另外，部分內容的確係參考真人真事，有啲亦係身邊發生過，或者聽過同見過嘅事。

至於私家偵探呢個職業，係一次我參觀私家偵探社而得到嘅靈感。

有樣嘢唔講唔得，由於Year 3真係好Q忙，所以出故比較慢，呢個我係認衰嘅。

不過，好消息係，呢個故好大機會有續集（大約下年暑假），所以我唔會出外傳，以免影響往後發揮。

重有，下個故（殘殺遊戲II）會2019年開始出，今次會儲定最少二十章做存貨，避免長年冇文。

另外，雖然已經有三個故，但我重覺得自己係新手，有咩請插得大力啲，我係個想聽意見同進步嘅人。

最後一句，好感激各位支持！！！！希望以後再見你哋！！！

（27）

我以昨天放鴿子為由，約Jovy到西餐廳吃飯。

哈，方便的藉口。

至於原因？這樣還要問？

「咦？到喇？」我提早到達，抬頭一看，卻頓時瞪大雙眼。

她一改風格，穿上粉色蕾絲連身裙，襯上一條簡約的銀色手鍊，既清純又優雅。

「嗨。」她點頭坐下，掛著微笑，與初見面時可謂大相徑庭。

女孩就是這樣，換上一套衣裝，氣質完全改變。

「你要嘅嘢。」她遞來信封，裡面是報酬和攝錄器。

「哈，Thanks。」果然守信用。

說來，那個案子最後怎了？

「係喔，Hall嗰邊嘅嘢搞掂左？」我問。

「嗯。Morris踢左出去。至於阿琪，我哋話兩句就算，畢竟佢喺Hall嘅Contribution太多。」Jovy回答。

原來如此。

其實問也沒意義，已經與我無關了。

「咁你呢？」我又問。

「我？」Jovy一時錯愕，不知我指什麼。

「餐牌呀。呢餐賠罪，我請。」我指著桌子上的餐牌，露出意味深長的笑容。

「咁我唔客氣喇，我驚食窮你。」她笑說。

「哈，有啲難度。」我炫耀道。

我想起數天前的事情，到Jovy家裡一起監視Cici，還發現她的秘密。

每個人也是經歷過傷害，才會成熟和長大。

其實有這些回憶也許是好事，催化我們進步，時刻保持清醒。

不然，我怎會有如此成就？

而我感覺，對方和我是同一類人。

剛好，我也有個不太好的家人。

「想要咩呀？」我主動問她。

「法國田螺你啱唔啱？」她反問。

「哈，我自己都未試過，不過我信你。」我回答：「平時我好難信人。」

要我相信別人，的確有點難度。

「我一向都識揀。」她放下餐牌，與我對視：「你今日有口福喇。」

主菜很快送上，我們邊吃邊聊，享受寧靜的氣氛，窗外的景色。

「嗯。的確唔錯。」眼前的田螺果然不錯，肉質鮮嫩，口感媲美鮑魚，而蒜頭和香草的味道瀰漫口中，教人心頭一震：「我都係第一次食。」

我實在不得不讚歎Jovy的眼光。香港來說，法式田螺算是冷門美食了。

「其實有個問題，我一直想問你。」Jovy轉過話題：「你真名係咩？」

「算係商業秘密喔。」我喝一口水，裝作神秘，心裡卻沾沾自喜。

「係咪咁先？」Jovy靠後，像是不滿，像是矯情。

二人的關係，二人的距離，彷彿變了。

的確微妙。

「記住喇，我叫Waylon，利譽東。」說來，許久沒有真正介紹自己了，畢竟沒很多朋友：「讀BBA，Year 3。」

氣氛霎那間變得奇異，明明認識一會了，現在才報上名來。

不過，名字真的重要？

「放心，我一定記住。」Jovy雙手托著下巴，凝望著我。

「你呢啲讀Law嘅，應該幾好記性啦。」取笑的一句。

「嘿，所以你以後唔好得罪我，我會記住你，告死你。」Jovy回答，裝作奸詐，卻顯得可愛。

柔弱的光線下，二人不自覺低頭，微笑。

這種感覺，的確不錯。

「話說你呢啲私家偵探，手段都幾狠呀，又玩賄賂，又玩攝錄器。」Jovy語氣一變，斜視著我。

「你都唔錯呀，滴蠟都玩。」我回敬對方。

「好，我服。」對方裝出一副無奈的姿態：「不過，究竟做偵探係咪真係咁好玩？」

「係幾刺激架。點？想跟我學嘢？」我反問。

「唔啦，做律師啱啲。」Jovy回答：「可以任擺龍門，可以玩下法律罅咁。」

「咁我哋咪同一類人囉。」我說：「扮咩好人。」

「係對你先誠實少少。」Jovy回應：「平時我好少咁誠實。」

「嗯？就好似你屋企嘅事咁？」我試探對方：「都幾正常嘅，呢啲嘢好難誠實。」

我才不怕得罪，畢竟已熟成這樣。

Jovy愕然半秒，然後恢復平靜，甚至露出欣賞的目光：「果然係偵探，夠聰明，夠大膽。」

「原來你睇少我？」我彈了彈手指，再將蛋糕放入口中。

「斃喇，以後冇秘密。」Jovy苦笑。

「放心，我好口密。」我說：「應該咁講，剩係你嘅嘢，先會口密。」

「咁我咪好特別？」Jovy靠頭過來，她的眼中只有我一個。

「係特別架。」我也要讓她看清，我瞳孔裡的樣貌。

就算是我這種資本主義家，都有弱點。

不過，我心甘情願。

「話說你請我食飯，我有啲唔好意思喔。」Jovy邀請我：「一係我請返你睇戲，咁就當打和。」

「咁嘅理由都得？」我苦笑。

「買左飛喇，冇得拒絕。」Jovy簡直硬來。

哈，不過也沒所謂吧，反正有空。

完

仲以為會還埋chris個人情先完

諗得太多，我係為續集鋪路

呢part兩個人又幾進取下

所以waylon係咪食左jovy

btw雖然睇得出係有續集，但作為一個ending好似唔太夠候

個結局算平淡

Waylon = Weilun？

咁都發現到